e3a8867a-6f2a-378e-bbb9-6bf4b378e921	reject	<PERSON>Robert Brantberg</PERSON> : Sotakenraalit 1998 Päivi Tapola : Kenraalien kirjeet , <ORG>Tammi</ORG> , 2007 .
0421f5ce-eab2-3eb4-9bec-a4067cd3c870	reject	Kuolleita 1676 – Pietro Francesco Caletti - Bruni ( ” Francesco Cavalli ” ) , italialainen säveltäjä ( s . 1602 ) 1742 – Edmond Halley , englantilainen tähtitieteilijä ( s . 1656 ) 1831 – Anton Delvig , venäläinen runoilija ( s . 1798 ) 1898 – Charles Lutwidge Dodgson ( ” Lewis Carroll ” ) , englantilainen kirjailija ( Liisan seikkailut ihmemaassa ) ja matemaatikko ( s . 1832 ) 1946 – Antti Hackzell , Suomen pääministeri ( s . 1881 ) 1957 – Humphrey Bogart , yhdysvaltalainen Oscar - palkittu näyttelijä ( Afrikan kuningatar ( 1951 ) ) ( s . 1899 ) 1961 – Herman , <ORG>Suomen ortodoksisen kirkon</ORG> arkkipiispa ( s . 1878 ) 1972 – Fredrik IX , Tanskan kuningas ( s . 1899 ) 1977 – <PERSON>Anthony Eden</PERSON> , Yhdistyneen kuningaskunnan pääministeri ( 1955 – 1957 ) ( s . 1897 ) 1977 – Frederick George Peter Ingle - Finch ( ” Peter Finch ” ) , englantilais - australialainen postuumisti Oscar - palkittu näyttelijä ( s . 1916 ) 1977 – Anaïs Nin , ranskalainen kirjailija ( s . 1903 ) 1978 – Kurt Gödel , itävaltalais - yhdysvaltalainen matemaatikko ja filosofi 1984 – Ray Kroc , yhdysvaltalainen liikemies ( McDonald ' s - ravintolaketjun perustaja ) ( s . 1902 ) 1986 – Donna Belle Mullenger ( ” Donna Reed ” ) , yhdysvaltalainen Oscar - palkittu näyttelijä ( Täältä ikuisuuteen ) ( s . 1921 ) 1987 – Rauli ” Badding ” Somerjoki , suomalainen muusikko ( s . 1947 ) 1988 – Georgi Malenkov , Neuvostoliiton johtaja ( s . 1902 ) 1991 – Antti Hammarberg ( ” Irwin Goodman ” ) , suomalainen muusikko ( s . 1943 ) 2006 – Shelley Schrift ( ” Shelley Winters ” ) , yhdysvaltalainen näyttelijä ( s . 1920 ) 2007 – Darlene Conley , yhdysvaltalais - irlantilainen näyttelijä ( s . 1934 ) 2016 – Alan Rickman , englantilainen elokuva - ja teatterinäyttelijä ( s . 1946 ) Katso myös : kalenteri ~ 13 . tammikuuta , 15 .
17c04447-9a9f-37aa-9eba-73b368f33895	reject	<ORG>Terve . fi</ORG> - sivusto 29 . 10 . 2014 . Zeineh MM , Kang J , <PERSON>Atlas SW</PERSON> , et al .
2ac2440b-9cfe-3537-a81d-f8ff139f3ff5	accept	22 . syyskuuta 1937 <ORG>NKVD : n</ORG> agentti <PERSON>Nikolai Skoblin</PERSON> kidnappasi Millerin Pariisissa .
d147dc04-7271-3fec-bad8-611bb47a6c89	accept	Helsingin yliopiston valtiosääntöoikeuden professori Tuomas Ojanen ja <ORG>Tampereen yliopiston</ORG> apulaisprofessori <PERSON>Juha Lavapuro</PERSON> tyrmäävät rikosoikeuden asiantuntijoiden näkemykset siitä , että äärioikeistolaisen vastarintaliikkeen kaltaisten järjestöjen toiminnan kieltäminen olisi vaikeaa .
2ffd7378-a465-30d6-a1e9-01ab31827676	reject	Silja Linen logossa on teksti <ORG>Silja Line</ORG> ja tekstin perässä Silja Linen kehittämä hyljehahmo , <PERSON>Harri</PERSON> - hylje .
b051fa4d-ab21-35ab-8a75-2bb54cd7c996	accept	<PERSON>Mäkitalo</PERSON> soitti usean vuoden ajan myös yhteispohjoismasessa <ORG>Arctic Big Bandissä</ORG> .
ad433dbf-c24b-3608-9f7f-9a7cf452cfb7	accept	<PERSON>Salminen</PERSON> toimii myös <ORG>Mäkelänrinteen urheilulukion</ORG> koripallovalmentajana .
cdb84039-5943-3737-80b1-1beb9ba49c09	reject	Jumalan katsotaan ilmoittaneen tahtonsa Israelin kansalle suorana ilmoituksena <PERSON>Moosekselle</PERSON> Siinainvuorella sekä <ORG>Tanakin</ORG> profeettojen kautta .
11eb13d0-9e31-30cb-a74c-5301ea3bdab5	reject	Huolimatta kirjan aluksi saamasta viileästä vastaanotosta , kaksikymmentä vuotta myöhemmin se sijoittui Times - lehden äänestyksessä Englannin lapsien toiseksi suurimmaksi kirjallisuussuosikiksi heti <PERSON>Roald Dahlin</PERSON> Jali ja suklaatehdas - kirjan jälkeen . Lindskoog s . 122 Lewis itse ei uskonut saavansa juurikaan mainetta kirjailijana , vaan hän epäili olevansa " yksi niistä jotka olivat kuuluisia kirjailijoita nelissäkymmenissä , mutta kuolivat tuntemattomina " . Narnia : Opas fantasiamaailmaan s . 120 Kirjat saavuttivat jo Lewisin elinaikana suuren suosion , ja esimerkiksi The Guardian - lehden kirja - arvostelussa Velhosta ja leijonasta todettiin : Narnia : Opas fantasiamaailmaan s . 5 Toisessa arvostelussa , jonka Chad Walsh kirjoitti <ORG>New York Times Book Review ' hun</ORG> , sanottiin : " Tarina on pojille ja tytöille , jotka haluavat kääpiönsä ja fauninsa yhtä lihallisina kuin kulmassa seisovan liikennepoliisin " . Narnia : Opas fantasiamaailmaan s . 123
61eb8f2d-fb65-3de2-bddd-31d755c757cb	reject	<ORG>Relation</ORG> - lehden etusivu vuodelta 1609 <PERSON>Johann Carolus</PERSON> ( s . 1575 – k . 1634 ) oli strasbourgilaisen papin poika ja kirjansitoja , joka ansaitsi rahaa myymällä varakkaille käsin kirjoitettuja paperikopioita palkkaamansa kirjeenvaihtajaverkoston toimittamista uutisista " Newspapers : 400 Years Young ! " WAN .
b366c44b-c798-3d8d-b584-a73c22aea807	accept	<PERSON>Emma Zimmer</PERSON> ( 14 . elokuuta 1888 – 20 . syyskuuta 1948 ) oli saksalainen keskitysleirivartija ja <ORG>SS</ORG> - nainen .
b12bb3f9-56f9-3246-8501-c3eb6d13f8bb	reject	Syntyneitä 1784 – Friedrich Bessel , saksalainen tähtitieteilijä ja matemaatikko ( Besselin funktiot ) ( k . 1846 ) 1849 – Emma Lazarus , yhdysvaltalainen runoilija ( k . 1887 ) 1882 – Edward Hopper , yhdysvaltalainen taidemaalari ( k . 1967 ) 1886 – Ella Maria Murrik ( Hella Wuolijoki , ” Juhani Tervapää ” , ” Felix Tuli ” ) , virolaissyntyinen näytelmäkirjailija , liikenainen , kansanedustaja ja <ORG>Yleisradion</ORG> pääjohtaja ( k . 1954 ) 1887 – Gustav Ludwig Hertz , vuoden 1925 Nobelin fysiikanpalkinnon saanut saksalainen kvanttifyysikko ( k . 1975 ) 1888 – Selman Abraham Waksman , vuoden 1952 Nobelin lääketieteen palkinnon saanut ukrainalaissyntyinen biokemisti ( k . 1973 ) 1890 – Rose Kennedy , Yhdysvaltain presidentti John F . Kennedyn äiti ( k . 1995 ) 1893 – James Whale , englantilainen elokuvaohjaaja ( Frankenstein ) ( k . 1957 ) 1898 – Alexander Calder ( ” Sandy Calder ” ) , yhdysvaltalainen kuvanveistäjä ( k . 1976 ) 1908 – Amy Vanderbilt , yhdysvaltalainen kirjailija ( etikettisääntöjen auktoriteetti ) ( k . 1974 ) 1916 – Marcel Cerdan , ranskalainen nyrkkeilijä ( maailmanmestari ) ( k . 1949 ) 1923 – <PERSON>Robert Joseph Dole</PERSON> ( ” Bob Dole ” ) , yhdysvaltalainen poliitikko , senaattori ja presidenttiehdokas 1932 – Oscar de la Renta , dominikaanilainen muotisuunnittelija 1934 – Louise Fletcher , yhdysvaltalainen Oscar - palkittu näyttelijä ( Yksi lensi yli käenpesän ) 1936 – Tom Robbins , yhdysvaltalainen kirjailija 1941 – George Clinton , yhdysvaltalainen funk - muusikko ( " Funkadelic " ) 1946 – Mireille Mathieu , ranskalainen laulaja 1947 – Danny Glover , yhdysvaltalainen näyttelijä ja elokuvaohjaaja ( Häivähdys purppuraa ) 1948 – Neil Hardwick , englantilaissyntyinen suomalainen teatteri - ja tv - ohjaaja sekä kirjailija ( Reinikainen ) 1949 – Alan Menken , yhdysvaltalainen säveltäjä 1949 – Lasse Virén , suomalainen kestävyysjuoksija ( nelinkertainen olympiavoittaja ) ja poliitikko 1953 – René Vandereycken , belgialainen jalkapallovalmentaja 1954 – Al Di Meola , yhdysvaltalainen jazz - kitaristi 1955 – Willem Dafoe , yhdysvaltalainen näyttelijä 1963 – Emilio Butragueño , espanjalainen jalkapalloilija 1965 – Lilli Paasikivi , suomalainen oopperalaulaja ja Suomen Kansallisoopperan taiteellinen johtaja 1965 – Michael Shawn Hickenbottom ( ” Shawn Michaels ” ) , yhdysvaltalainen showpainija 1966 – Gustavo Bolivar kolumbialainen kirjailija 1971 – Kristine
211f18bb-146e-3c91-aa96-94f13e8f12e5	reject	Kuolleita 582 – Tiberius II Constantinus , Bysantin keisari ( s . n . 520 ) 1433 – <PERSON>Juhana I</PERSON> , Portugalin kuningas 1385 – 1433 ( s . 1357 ) 1464 – Pius II , paavi ( s . 1405 ) 1847 – Frans Mikael Franzén , suomalainen runoilija ( Människans anlete ) ( s . 1772 ) 1856 – Constant Prévost , ranskalainen geologi ( s . 1787 ) 1941 – Paul Sabatier , vuoden 1912 Nobelin kemianpalkinnon saanut ranskalainen kemisti ( s . 1854 ) 1951 – William Randolph Hearst , yhdysvaltalainen sanomalehtikustantaja ( s . 1863 ) 1956 – Bertolt Brecht , saksalainen runoilija ja näytelmäkirjailija ( Kolmen pennin ooppera ) ( s . 1898 ) 1958 – Frédéric Joliot - Curie , vuoden 1935 Nobelin kemianpalkinnon ( yhdessä puolisonsa Irène Joliot - Curien kanssa ) saanut ranskalainen kemisti ( s . 1900 ) 1958 – Konstantin von Neurath , saksalainen diplomaatti ( s . 1873 ) 1964 – Johnny Burnette , yhdysvaltalainen laulaja ( s . 1934 ) 1980 – Dorothy Ruth Hoogstraten ( ” Dorothy Stratten ” ) , kanadalainen malli ja elokuvanäyttelijä ( s . 1960 ) 1988 – Enzo Ferrari , italialainen autonvalmistaja ( Ferrari ) ( s . 1898 ) 1994 – Elias Canetti , vuoden 1981 Nobelin kirjallisuuspalkinnon saanut brittiläis - itävaltalainen kirjailija ( Marrakešin ääniä ) ( s . 1905 ) 2004 – Czesław Miłosz , vuoden 1980 Nobelin kirjallisuuspalkinnon saanut puolalainen runoilija ( Issan laakso ) ( s . 1911 ) 2006 – Elina Karjalainen , suomalainen toimittaja ja kirjailija ( Uppo - Nalle - tarinat ) ( s . 1927 ) 2007 – Tihon Hrennikov , neuvostoliittolainen säveltäjä ( <ORG>Moskovan valot</ORG> ) ( s . 1913 )
edb8ed01-caed-3f1c-bb8b-2eb0775bbe02	reject	Jack Nicholson voitti roolistaan vuoden parhaan miespääosan Golden Globe - palkinnon ja <ORG>USA : n elokuvakriitikoiden liitto</ORG> palkitsi <PERSON>Kathy Batesin</PERSON> vuoden parhaasta naissivuosasta .
a3c981bf-4171-34f2-a201-4e415b79568a	accept	<PERSON>Marian Tumler</PERSON> ( 21 . lokakuuta 1887 – 18 . marraskuuta 1987 ) oli itävaltalainen teologi , joka toimi <ORG>Saksalaisen ritarikunnan</ORG> suurmestarina vuosina 1948 – 1970 .
ce1c2ff0-2d14-3854-962d-b517a85ef9eb	reject	Mielenkiinto kohdistuu myös tuomarityöskentelyyn , saiko <PERSON>79</PERSON> uhoamisellaan alistettua nämä kuraperseet hänen puolelleen ja tullaanko ottelussa viheltämään jatkuvalla syötöllä rangaistuksia <ORG>Ässille</ORG> ja näin saadaan hänen sydäntään säästettyä vielä tulevien mm - kisojen kisastudiota varten .
fa229967-c0e4-3fdb-b71a-e3109e96ccd2	reject	" <PERSON>Evgenin</PERSON> ollessa sivussa muutaman kerran tällä kaudella , ja muitten kavereitten loukkaannuttua , me kaikki olemme saaneet pelata eri kavereitten kanssa , " sanoi Bonino <ORG>Penguinsin</ORG> sivulla .
9c85097a-5cfc-3c7b-acc9-6fcb13e0cbe9	reject	<PERSON>Epun</PERSON> ja Tellun sukunimi van Pelt tuli pariskunnalta , joihin Schulz tutustui asuessaan 1950 - luvun alussa vuoden ajan Colorado Springsissä Coloradossa . <ORG>Michaelis 2008</ORG> , s . 181 , 187 – 189 , 252 – 253 .
8cb2cfa4-9dad-3514-b04b-f16086762ec4	accept	2 . tammikuuta <ORG>Shanghain avaruuskeskuksen</ORG> johtaja <PERSON>Yuan Jie</PERSON> ilmoitti , että Kiina aikoo laukaista ensimmäisen miehitetyn lennon vuoden 2003 toisella neljänneksellä .
721b4d94-0b59-3da1-a049-4665b905211d	accept	Uudesta musiikista innostuneena Lennon perusti koulukavereidensa kanssa <ORG>The Quarrymen</ORG> - nimisen yhtyeen , johon liittyivät myöhemmin <PERSON>Paul McCartney</PERSON> ja George Harrison .
beb1d6ff-d39e-3685-90ac-bfa2cab07091	reject	Mutta pääministeri <PERSON>Jyrki Katainen</PERSON> käski hyssyttelemään ja totesi , että nyt julkisuus vahingoittaa <ORG>Finnairia</ORG> .
eb1ce510-7cd3-337f-ac08-2da41ff7e5fd	reject	NOTICE TO MEMBERS - Petition 2028 / 2013 by A . M . ( German ) , on the practice of putting stray dogs to sleep in Romania Petition 2113 / 2013 by <PERSON>Pia Berrend</PERSON> ( Luxembourgish ) on the ill - treatment of stray dogs in Romania Petition 2128 / 2013 by Eva Johansson ( Swedish ) on the situation of stray animals in the <ORG>European Union</ORG> and the problem of children witnessing the ill - treatment of stray animals
561a20eb-dd81-3bac-9c6e-87eaa0b7d5cc	reject	Varsinaisella tulokaudellaan 2001 – 2002 <PERSON>Pyörälä</PERSON> teki <ORG>SM - liigassa</ORG> 51 runkosarjaottelussa tehot 4 + 2 = 6 sekä neljässä playoff - ottelussa yhden syöttöpisteen .
b5e2fab6-4543-3cdc-a936-ff009679e24a	reject	<PERSON>Cromwell</PERSON> oli yksi niistä jotka ehdottivat Henrikille , että kuningas voisi tehdä itsestään myös <ORG>Englannin kirkon</ORG> johtajan .
0e398edc-87ba-3387-831e-668477f68a4e	reject	minul on nyt tuommoinen <PERSON>jenniltä</PERSON> pienellä hinnalla ostettu villakangastakki , juuri sopiva näillä ilmoilla ja sitten semmoinen takki , mutta suutuin kun huomasin , että sitä myydään <ORG>Anttilassakin</ORG> ja nyt vielä myytiin puoleen hintaan .
559b4d67-ec80-3d67-bcf1-d957a0eb4dda	accept	Uusheräyksen kuivan lakihengen keskeisin vaikuttaja oli iäkäs saarnaaja <PERSON>Heikki Saari</PERSON> joka toimi pitkään <ORG>SRK : n</ORG> johtokunnassa työvaliokunnan jäsenenä .
ca35a0ac-0098-3a2a-8375-e6d6da9d6c06	reject	SDP sai parhaimmillaan noin puolet alueen äänistä , ja <ORG>SKDL : n</ORG> kannatus oli lähes samaa tasoa . <PERSON>Haikari</PERSON> , s . 28 .
6f22fa50-a08d-3a6d-9383-b49c71fd18c5	accept	<PERSON>Ilkka Juhani Haikala</PERSON> ( 20 . maaliskuuta 1952 Helsinki – 20 . joulukuuta 2010 Helsinki ) oli <ORG>Tampereen teknillisen yliopiston</ORG> professori .
b1019a6d-4e3a-3cd9-b3df-df51089c3297	accept	Tällä kaudella <PERSON>Nolan</PERSON> otti valmennusvastuun kahdeksan vuoden hiljaiselon jälkeen <ORG>Wildcatseista</ORG> yhden vuoden sopimuksella ja menestys seurasi jälleen hänen joukkuettaan .
fd72a524-a3e9-390e-9faa-6cf0e6baf2ce	accept	Kouvolan seudun päiväkotimallit avuksi perheväkivallan ehkäisytyöhön : Turvallinen lapsuus - käsikirjassa ( toim . <PERSON>Tiina Savola</PERSON> , <ORG>ESLH</ORG> julkaisuja 2007 ) esitetyn toimintakaavion käyttäminen muissa vaikeissa puheeksiottotilanteissa auttaisi tilannetta .
8b63ab6e-dd03-31fd-9cd2-a0134ced3479	reject	<ORG>Näyttelijäliitolta</ORG> kultaisen kunniamerkin . Toinen näytös , s . 208 – 210 Syksyllä 1997 sai ensi - iltansa ranskalaisen Yasmina Rezan uusi näytelmä Taide ohjaajanaan <PERSON>Arto af Hällström</PERSON> .
2e29f324-1b0e-33a5-9c26-87be2ef54553	accept	<PERSON>Bright</PERSON> toimi lääkärinä Lontoossa <ORG>St Bartholomew ' n sairaalassa</ORG> vuodesta 1585 , mutta oli kiinnostunut lääketieteen lisäksi myös uskonnosta ja pikakirjoituksesta .
aa8335bd-9ae3-36a9-8084-5ac6c06400d4	reject	Für Sforza ist in Zürich am Saisonende Schluss Lopulta <PERSON>Sforzan</PERSON> pesti Grasshoppersissa päättyi jo ennen kauden loppua , kun seurajohto ilmoitti Sforzan lähtevän seurasta 14 . huhtikuuta pelattavan <ORG>BSC Young Boys</ORG> - ottelun jälkeen .
b52c12a8-ccec-3a00-8cc4-203170eae9b4	reject	Tarinan lopussa leikkeet sanomalehdistä mainitsevat , että <ORG>Alcazar</ORG> on onnistunut syöksemään <PERSON>Tapiocan</PERSON> vallasta .
51c53ead-2ebc-3ea5-a49b-eb5b83f8959e	reject	Vuoden 1995 eduskuntavaaleissa , kun keskusta kärsi suuren vaalitappion <ORG>SDP : lle</ORG> , <PERSON>Vanhanen</PERSON> oli jo putoamassa eduskunnasta , mutta piti lopulta kansanedustajanpaikkansa täpärästi
776477a9-f9c5-3e3a-8242-971826f456d1	reject	Siinä <PERSON>Vanhanen</PERSON> korosti <ORG>Yhdistyneiden kansakuntien</ORG> asemaa ulkopolitiikassa .
a43b0cc3-18c2-323b-ab65-194dd578dbf2	accept	<PERSON>Ponty</PERSON> muutti Yhdysvaltoihin 1973 , jossa soitti ensin Frank Zappan kanssa ja John McLaughlinin toisessa <ORG>Mahavishnu Orchestra</ORG> - kokoonpanossa .
b3666528-9d39-3792-a101-1a002882d9fd	accept	<PERSON>Risto Juhani ” Rife ” Paananen</PERSON> ( s . 1958 ) on <ORG>Leevi and the Leavingsissa</ORG> vaikuttanut muusikko .
3379ec09-609e-384b-be9d-89f2854e6b68	accept	<PERSON>Van Rooijen</PERSON> muutti vuonna 2001 Yhdysvaltoihin opiskellakseen <ORG>Miamin yliopistossa</ORG> .
83c74065-e089-361c-8e8f-c30abfe9deaa	reject	Muita <ORG>Sm - liigasta</ORG> löytyviä vaikeita nimiä ovat esim . jo esille tullut Hirschovits ja <PERSON>Miika Huczkowski</PERSON> .
d6699781-5be5-328b-9d7b-9241176c329b	reject	2 - 0 <PERSON>Forrest</PERSON> & gt ; Ruuhka maalilla ja <ORG>Kärpät</ORG> ei saanut purettua .
d710d289-b00f-3607-8e72-4e58652dfc30	reject	Yrityksen taustaltahan löytyy mm . entinen SAS : n pääjohtaja <PERSON>Jan Carlzon</PERSON> sekä <ORG>Roxette</ORG> ja Ace of Base - yhtyeiden jäsenet .
b98f5b30-08f1-34d3-98a8-07fd095eb988	reject	<PERSON>Malesanista</PERSON> tuli <ORG>Serie A</ORG> - seura Bologna FC : n päävalmentaja .
c2c63505-292f-3741-8e5e-d81a33c896b2	reject	Pommituksessa lähes 300 Israel rankaisee Gazaa suhteettomalla tuholla , <ORG>Helsingin Sanomat</ORG> , luettu 7 . 1 . 2009 palestiinalaista ja Hamas - johtajat Abu Zakaria al - Jamal ja <PERSON>Nizar Rayyanin</PERSON> kuolivat .
82ebd382-7f03-3f4e-9bcb-06177fd034c5	reject	Yksityiselämä Vuonna 1937 Gillespie tapasi ensimmäisen ja pysyvän vaimonsa Lorrainen . Fraser , s . 77 He menivät virallisesti naimisiin 9 . 5 . 1940 . Fraser , s . 106 Gillespie anoi <ORG>Vapaamuurareiden</ORG> jäsenyyttä , mutta vihkitodistuksessaan olleen silloisen epäselvyyden vuoksi ei tullut hyväksytyksi . Fraser , s . 105 <PERSON>Gillespie</PERSON> ei koskaan ollut muslimi , vaikka kerran hänet yllytettiinkin Life - lehden kuvaussessioissa esittämään Mekkaan päin kumartavaa rukoilevaa muhamettilaista , mitä hän sanoi myöhemmin hävenneensä . Fraser , s .
e08484c4-286a-36e9-8037-a1926a5cfbe2	accept	<PERSON>Soininen</PERSON> jatkoi sodan jälkeen samassa tehtävässä , kunnes siirrettiin myöhemmin <ORG>Rajavartiosto 6 : n</ORG> väliaikaiseksi komentajaksi .
cbc98022-94cd-3733-8623-b18cfd1e3e92	reject	<PERSON>Sipiläisen</PERSON> ohjelmaan kuului Afrikan kestävän kehityksen johtajuusinstituutin ( <ORG>Uongozi</ORG> ) johtokunnan kokoukseen osallistuminen .
b675e3a4-6871-3296-919e-91c6cfbbffc5	reject	Istumavoittoinen Tiistaina äänessä ovat talon omat elämäntapamme asiantuntijat , muun muassa vanNykyinen elämäntapa on liihempi asiantuntija Pirjo Juvonenmikä ei <ORG>Postian</ORG> ja istumavoittoista , teemajohtaja <PERSON>Riitta Sauaina</PERSON> ole tule - terveyden kannalta ni , jotka pohtivat seminaarissaan optimaalisin työkykyjohtaminen .
8f5381ce-5949-3f75-b5bb-c3abc97d103e	accept	Syksyllä 1918 punaisten toiminnasta sivussa olleet puoluejohdon jäsenet käynnistivät kuitenkin <ORG>sosiaalidemokraattisen puolueen</ORG> toiminnan uudelleen <PERSON>Väinö Tannerin</PERSON> johdolla . vaaleissa 1919 kannatus osoittautui suunnilleen aiemman kaltaiseksi .
7e6767f1-0934-324f-bc19-e2b310ad6766	accept	56th lensi Thunderboltilla koko sodan läpi , sai eniten ilmavoittoja ( 688 kpl ) kaikista Euroopassa palvelleista <ORG>USAAFin</ORG> hävittäjärykmenteistä , ja sen jäseniä olivat kaksi eniten Euroopan sotanäyttämöllä ilmavoittoja saaneista amerikkalaisista lentäjistä , everstiluutnantit <PERSON>Robert Johnson</PERSON> ja Francis Gabreski , molemmilla 28 ilmavoittoa .
6edbbf84-ef1c-302b-a0ce-82f0dbe1ca29	accept	Erotettuihin kuuluivat myös <ORG>Kominternin</ORG> kansanrintamapolitiikkaa Suomen oloihin soveltamaan pyrkineet vasemmistolaiset sivistyneistön edustajat . <PERSON>Tapani Paavonen</PERSON> : The Finnish Social Democratic Party since 1918 .
aa25318b-2529-3fe4-ba08-5a47ad852692	reject	Musta Kissa ( <PERSON>Felicia Hardy</PERSON> ) on fiktiivinen antisankari <ORG>Marvelin</ORG> sarjakuvamaailmassa .
e6303fb4-5ee9-3ded-9a08-c46d175637ca	reject	Lähteet Talviurheilun tähdet , WSOY 1986 , s . 796 <PERSON>Pekka Anttinen</PERSON> : <ORG>Karjalan narukerä pyörii - viipurilaisen jääpallon historia</ORG> , 2011 , s . 50 - 51 .
4c4b8248-4ac5-34e8-acd0-b5e4135ce2c5	accept	Aikuisten tasolla <PERSON>Berger</PERSON> debytoi vuonna 1972 <ORG>FC Carl Zeiss Jenan</ORG> päävalmentajana ja johdatti seuran komeasti DDR : n cupin mestariksi 1974 .
86bbf517-420d-3d99-913f-4e2554b8c5c7	reject	<PERSON>Parviaisen</PERSON> suku esiteltiin jo <ORG>Kansallisessa elämäkerrastossa</ORG> 1930 - luvun alussa , jolloin suvun vanhimmaksi tunnetuksi jäseneksi mainittiin Kiihtelysvaaran Oskolan kylässä 1700 - luvun alkupuolella asunut talollinen Antti Parviainen ( noin 1675 - 1737 ) .
58446521-9d13-349f-a476-bea43442bb40	reject	Tulokset Sija Nro Kuljettaja Talli Kierrokset Aika / Keskeytys Lähtöruutu Pisteet 1 23 Rubens Barrichello Brawn - Mercedes 53 1 . 16 . 21 , 706 6 10 2 22 Jenson Button <ORG>Brawn - Mercedes</ORG> 53 + 2 , 866 5 8 3 4 Kimi Räikkönen Ferrari 53 + 30 , 664 3 6 4 20 Adrian Sutil Force India - Mercedes 53 + 31 , 131 2 5 5 7 Fernando Alonso Renault 53 + 59 . 182 8 4 6 2 Heikki Kovalainen McLaren - Mercedes 53 + 1 . 00 , 693 4 3 7 6 Nick Heidfeld BMW Sauber 53 + 1 . 22 , 412 15 2 8 15 <PERSON>Sebastian Vettel</PERSON> Red Bull - Renault 53 + 1 . 25 , 407 9 1 9 3 Giancarlo Fisichella Ferrari 53 + 1 . 26 , 856 14 10 17 Kazuki Nakajima Williams - Toyota 53 + 2 . 42 , 163 17 11 10 Timo Glock Toyota 53 + 2 . 43 , 925 16 12 1 Lewis Hamilton McLaren - Mercedes 52 Ulosajo 1 13 12 Sebastien Buemi Toro Rosso - Ferrari 52 + 1 krs . 19 14 9 Jarno Trulli Toyota 52 + 1 krs . 11 15 8 Romain Grosjean Renault 52 + 1 krs . 12 16 16 Nico Rosberg Williams - Toyota 51 + 2 krs . 18 Kesk .
c153aaea-5a99-3be2-96a9-9dc8e113f0b6	reject	So <ORG>Liverpool</ORG> won , in a penalty shootout , just like the spacebrothers said would happen , and Jussi and <PERSON>Uno</PERSON> went and picked up their winnings .
445e915d-d2b9-3d95-afc4-692343624e7a	reject	( <PERSON>Agricolan</PERSON> kirja - arvosteluja , 25 . 5 . 2015 . ) <ORG>MTV3 : n</ORG> virallinen sivusto Spotti . fi * Luokka : Seulonnan keskeiset artikkelit
c24a1a65-ded4-327c-943b-3255c1684f17	accept	<PERSON>Chelsea Cole</PERSON> syntyi Croydonissa , Suur - Lontoossa ja aloitti uransa <ORG>Chelseassa</ORG> harjoittelijana vuonna 2001 .
5bfcd94e-bb6a-3626-9c95-6c34fd824875	reject	Cupissa joukkue ylsi <PERSON>Antićin</PERSON> valmentamana jälleen loppuotteluun , mutta sarjassa hänkään ei kyennyt pysäyttämään syöksykierrettä ja kauden päätteeksi joukkue putosi <ORG>Segunda Divisióniin</ORG> .
bc41d4fd-c164-3685-8c93-f207deb887cc	reject	<ORG>Weeklyssä</ORG> hänet äänestettiin vuoden 2004 läpimurtotähdeksi roolistaan <PERSON>Katena</PERSON> .
22d8f381-5e22-3ff3-9fd6-64c9d9c5f6a3	accept	<PERSON>Reith</PERSON> istui <ORG>Australian parlamentin</ORG> jäsenenä vuosina 1982 – 1983 ja 1984 – 2001 .
5c9f172a-3d47-3aea-8adb-51d893433630	accept	<PERSON>Korteniemi</PERSON> joutui jättämään eduskunnan vuonna 2001 sairauden takia ja hänen tilalleen <ORG>eduskuntaan</ORG> nousi Timo E . Korva .
b3384f0c-3700-3a24-9c13-cb6b6d17ebbb	reject	Ura <PERSON>Majeský</PERSON> pelasi vuodet 1995 – 1999 SaHK Iskra Banská Bystrican miesten joukkueessa <ORG>Slovakian Extraliigaa</ORG> , paitsi kauden 1997 – 1998 hän edusti joukkuetta Slovakian toiseksi korkeimmalla sarjatasoalla .
add4578f-20f5-32dd-8828-1418cd67881e	reject	Tuolloin esille tulleet rakenteet jätettiin näkyviin sellaisenaan kaikkine aikakerrostumineen . Muhonen & Lehto - Vahtera 2009 , s . 42 Kokonaisuudessaan <ORG>Aboa Vetus - museon</ORG> pinta - ala on 1200 neliömetriä . Seppänen 2003 , s . 78 Rettigin palatsin tonttina tunnetulla alueella on kuitenkin tehty arkeologisia havaintoja jo 1800 - luvulla ja 1900 - luvun alkuvuosina . <PERSON>Seppänen</PERSON> 2003 , s . 77 Ennen palatsin rakentamista Juhani Rinne suoritti tontilla kaivauksia vuonna 1927 .
7a56ca50-2c69-355a-bdc8-5cfc4bda600a	accept	<PERSON>Nuorteva</PERSON> oli toiminut <ORG>Uuden Suomen</ORG> pakinoitsijana vuodesta 1921 ja julkaissut useita pakinakokoelmia .
eee022bb-9a50-3423-b51e-0a19d2f785e9	reject	" <ORG>The Udi Language</ORG> " , University of Munich , <PERSON>Wolfgang Schulze</PERSON> 2001 / 2 .
e749b16a-57f6-3ae8-905a-5d94fc2ebfa5	reject	Lokakuussa 1964 <ORG>työväenpuolue</ORG> voitti vaalit ja pääministeriksi tuli <PERSON>Harold Wilson</PERSON> .
211ec635-d541-3d4c-b721-179dbc90cd4e	accept	<PERSON>Flavius Bauto</PERSON> ( k . 388 ) oli frankkilainen magister militum eli <ORG>Rooman sotavoimien</ORG> komentaja .
4efcc3c4-7711-353c-b704-092a21765afd	reject	Kirjallisuutta <PERSON>Satu Lidman</PERSON> , " Häpeä - Nöyryyttämisen ja häpeämisen jäljillä " , <ORG>Atena</ORG> , Jyväskylä , 2011 .
326004ed-1abe-30fc-b0a8-87b9e38387de	accept	<PERSON>Sparren</PERSON> pariskunnan kiinnostus taideteollisuutta ja huonekaluja kohtaan johti <ORG>Iris</ORG> - tehtaan perustamiseen vuonna 1897 ja 1901 taideteollisen piirustustoimiston perustamiseen .
f98ce625-ce21-3b5f-bf05-4532ef502450	reject	<PERSON>Gorbatšovia</PERSON> tukemalla haluttiin ennen muuta estää stalinistien paluu valtaan , mitä muun muassa <ORG>CIA</ORG> piti loppuun saakka vakavasti otettavana uhkana .
d00cae43-ffaf-3936-b182-16bde6c9512f	reject	Aiheesta muualla <PERSON>Matti Grönroosin</PERSON> kuvamateriaalia Luirojoen melontareitti Luokka : Kemijoen vesistö Luokka : Sodankylän joet Luokka : Savukosken joet Luokka : Pelkosenniemen joet 300px Kontio Aluksen laji Jäänmurtaja Tunnuskirjaimet <ORG>OIRV</ORG> Rakennustelakka Wärtsilä , Helsinki Rakennusnumero 478 Tilattu joulukuussa 1985 Kölinlasku Vesillelasku Luovutus 29 .
f17e2154-f311-342f-b2d5-d0a85eddb18a	reject	Aiheesta muualla Jari Aholan esittely <ORG>TTT : n</ORG> nettisivuilla <PERSON>Jari Ahola</PERSON> Facebookissa
c2059f9f-852d-3a46-92a5-236bd1af2e7e	reject	Köhler oli <ORG>valtiovarainministeriön</ORG> alivaltiosihteeri 1990 – 1993 ja <PERSON>Helmut Kohlin</PERSON> edustaja G7 - esikokouksissa ja muissa talouskonferensseissa .
a9fa9cd7-55ed-33bd-997d-af61e3f2f53f	reject	Koko maassa lähes puolet on ostanut <ORG>Nokiaa</ORG> , Nordnetin osakestrategi <PERSON>Jukka Oksaharju</PERSON> kertoo .
63779aca-e393-3806-abd3-591f1a681769	reject	Kauhuelokuvien erikoislehti <ORG>Fangoria</ORG> palkitsi Fangoria Chainsaw Awards - palkintogaalassaan <PERSON>Ralph Fiennesin</PERSON> parhaan miessivuosan palkinnolla , ja huomioi myös Anthony Hopkinsin ja Emily Watsonin roolisuoritukset palkintoehdokkuuksilla kategorioissa ” Paras näyttelijä ” ja ” Paras naissivuosa ” .
5a7f41df-741b-320a-a578-3203f90d5f13	reject	Lasker oli voittanut ottelun häviämättä kertaakaan . <ORG>Konsala 1981</ORG> , s . 249 Seuraavaksi Laskerin hallussa olevaa maailmanmestarin arvonimeä tavoitteli <PERSON>Siegbert Tarrasch</PERSON> .
f22d7b9b-3c67-3e24-84c0-987f47da985f	reject	The Times Literary Supplement 21 . 9 . 1933 ( s . 633 ) Isaac Anderson päätti arvostelunsa The New York Times Book Review : ssa 24 . 9 . 1933 sanomalla : " Tarinassa on mitä kutkuttavin arvoitus ja vielä nerokkaampi ratkaisu – kaikki sommiteltu täydellisellä taidolla , kuten vain Agatha Christie osaa . " ' ' <ORG>The New York Times Book Review</ORG> 24 . 9 . 1933 ( s . 25 ) <PERSON>Robert Barnard</PERSON> : " Käsittelee yhteiskunta - / taidemiljöitä , joita Christie ei tavallisesti käyttänyt : aristokraatteja , näyttelijöitä , seurapiirihenkilöitä ja rikkaita juutalaisia .
96e3f4ab-9b72-32c3-bad8-5048dc3e41c1	accept	Izzie käyttää rahat perustaakseen tohtori <PERSON>Baileyn</PERSON> kanssa ilmaisklinikan , jonka nimeksi tulee <ORG>Denny Duquette Memorial Center</ORG> .
eb0ff151-daf4-3cdb-8253-f4ce24dbf87a	accept	1970 - luvulla hän oli sosiaalidemokraattien hallitusryhmän poliittisena sihteerinä 1970−1971 ja SDP : n puoluetoimiston osastopäällikkönä 1971−1974 . <ORG>Suomen Sosialidemokraatin</ORG> päätoimittajana <PERSON>Kairamo</PERSON> oli 1974−1984 .
9984c84f-ae72-3c35-98c7-4551b6845462	accept	<PERSON>Elina Moision</PERSON> puoliso on <ORG>Helsingin Sanomien</ORG> pääkirjoitustoimittaja Matti Kalliokoski .
8dd89d4b-8acc-3d2e-9289-1cdb4cf31b0c	accept	George Campbell <PERSON>George Campbell</PERSON> ( 25 . joulukuuta 1719 Aberdeen , Skotlanti – 6 . huhtikuuta 1796 ) oli skotlantilainen valistusfilosofi , teologi , pappi ja <ORG>Marischal Collegen</ORG> teologian professori vuosina 1770 – 1795 .
bd3a95d8-7397-396e-b6d3-6cd1ff01d502	reject	<ORG>Punaisen Ristin kansainvälisen komitean</ORG> edustajat ovat saapuneet Ukrainan rajan lähellä odottavan venäläissaattueen luo , mutta tarkastus ei ollut sunnuntaina aamupäivällä vielä alkanut , tiedottaja <PERSON>Victoria Zotikova</PERSON> kertoi uutistoimisto AFP : lle .
2e2474e6-c43d-3e4d-8d05-59ae98aa5c19	accept	syyskuuta − SDP : n kansanedustaja <PERSON>Veikko Helle</PERSON> valittiin <ORG>eduskunnan</ORG> ensimmäiseksi varapuhemieheksi Esko Niskasen siirryttyä valtiovarainministeriksi .
456ac2ba-ea29-3919-8ab9-a2f70e0dcc1b	reject	sisäasiainministeri Otto Reinhold af Schultén , suomalainen senaattori , valtiopäivämies , valtioneuvos ja hovioikeuden presidentti <PERSON>Otto Skorzeny</PERSON> , Saksan Waffen - SS : n eversti Otto Stenroth , suomalainen senaattori ja pankinjohtaja Otto Stern , saksalais - yhdysvaltalainen fyysikko , Nobelin fysiikanpalkinnon saaja Otto Stich , sveitsiläinen poliitikko Otto Strandman , virolainen poliitikko Otto Strasser , saksalainen poliitikko Otto Struve , yhdysvaltalainen venäläissyntyinen tähtitieteilijä Otto Wilhelm von Struve , venäläinen tähtitieteilijä Otto von Stülpnagel , saksalainen ilmavoimien ja jalkaväenkenraali Otto Syreeni , suomalainen liikemies , Pariisin maailmannäyttelyn voittaja Otto Talvio , suomalainen popkriitikko ja toimittaja Otto Telschow , saksalainen poliisipäällikkö ja Gauleiter Otto Thierack , saksalainen natsipoliitikko Otto Tiuppa , suomalainen kirjailija , <ORG>Työmies</ORG> - lehden avustaja Otto Toivonen , suomalainen kansanedustaja ( SDP ) Otto Tulindberg , suomalainen muusikko ja kirjailija Otto Tynkkynen , suomalainen jääkärikapteeni Otto Uttendörfer , saksalainen lintutieteilijä ja teologi Otto Vallenius , suomalainen oopperalaulaja ja taidemaalari Otto Varhia , suomalainen lehtimies , runoilija ja kirjailija Otto Virtanen , suomalainen fagotisti Otto Vuorio , suomalainen kirjailija Otto Vuoristo , suomalainen punakaartin päällikkö Otto Wagner , itävaltalainen arkkitehti Otto Wallach , saksalainen kemisti , Nobelin kemianpalkinnon saaja Otto Heinrich Warburg , saksalainen lääketieteen tutkija , Nobelin lääketieteen palkinnon saaja Otto Wellingk , inkeriläissyntyinen ratsuväenkenraali , kreivi Otto Werner , saksalainen lääkäri Otto Wrede , suomalainen maatalousmies ja senaattori Otto Wuorio , suomalainen rakennusalan vaikuttaja Otto Wächter , itävaltalaissyntyinen natsipoliitikko Otto von Zedlitz und Trützschler , saksalaissyntyinen lintutieteilijä , kreivi Otto Reinhold Yxkull , ruotsalainen kenraalimajuri ja maaherra Otto Lorenz Zetterman , suomalainen kenraaliluutnantti Otto von Zweigbergk , ruotsalainen lehtimies ja poliitikko Otto Åkesson , suomalainen poliitikko ja ministeri ( Maalaisliitto ) Otto Axel Österblad , suomalainen runoilija
fcecaeae-3740-3b27-92b3-027fba7a45f2	accept	<PERSON>Eisenhower</PERSON> erosi <ORG>Yhdysvaltain armeijan</ORG> aktiivipalveluksesta .
fbba4788-69d1-316b-9959-b177dc2a24d2	reject	Vuonna 1966 <PERSON>McCarthy</PERSON> sai <ORG>Rockefeller - säätiön</ORG> apurahan , jonka turvin hän matkusteli pitkin Etelä - Eurooppaa ja asettui sitten Ibizalle , jossa hän kirjoitti seuraavan romaaninsa Outer Dark .
508db2fd-0e20-35c9-b562-ee05cf2be805	accept	<PERSON>Vannas</PERSON> oli <ORG>Turun yliopiston lääketieteellisen tiedekunnan</ORG> perustamista valmistelevan komitean puheenjohtaja vuosina 1940 – 1943 , jonka jälkeen tiedekunta aloitti toimintansa .
c23d24eb-949e-3119-97c5-8814a87ca29c	accept	Kokoonpano = <ORG>Coitus Inc .</ORG> Mikko Alatalo – laulu Heikki Silvennoinen – kitara Juuso Nordlund – basso <PERSON>Jukka " Juke " Aronen</PERSON> – rummut + Pedro Hietanen – haitari ( " Älä yhtään pelkää " )
c350d9d4-d48d-3066-9db4-cd06c6241d07	accept	– Tässä on koettu yhtenä ongelmana tietty kasvottomuus ja se , että miten ne ratkaisut tehdään erillään siitä hoitosuhteesta , työeläkeyhtiö <ORG>Varman</ORG> ylilääkäri <PERSON>Jukka Kivekäs</PERSON> arvioi .
6c245dfc-087c-314b-8b31-09c6ce1bf531	accept	<ORG>Armenian filharmoninen orkesteri</ORG> ( Armenian filharmonisen orkesterin nykyinen ylikapellimestari on <PERSON>Eduard Topchjan</PERSON> .
3e2990bf-5206-352c-9deb-170ba1e57eb2	reject	20px <PERSON>Manuel II Palaiologos</PERSON> ( 1391 - 1425 ) ja Johannes VII Palaiologos ( 1399 - 1402 ) , Bysantin keisareita 20px Go - Komatsu ( 1392−1412 ) , Japanin keisari 20px Margareeta I ( 1389 – 1412 ) ja Eerik XIII Pommerilainen ( 1397 – 1439 ) , Ruotsin , Norjan , Tanskan ja <ORG>Kalmarin unionin</ORG> hallitsijoita 20px Henrik III ( 1390 – 1406 ) ja Juhana II ( 1406 – 1454 ) , Kastilian kuninkaita Jianwen ( 1398−1402 ) ja Yongle ( 1402−1424 ) , Kiinan keisareita 20px Beyazid I ( 1389−1402 ) ja Mehmed I ( 1403−1421 ) , Osmanien valtakunnan sulttaaneita 20pxWenzel IV Luxemburgilainen ( 1378 – 1400 ) ja Ruprecht Pfalsilainen ( 1400 – 1410 ) ,
ba89d854-1d7f-3738-89c4-c3f36d9e3a8d	reject	Malli <PERSON>Cajander</PERSON> Siviilivaatteiden ja univormujen päälle laitettiin lumipuku , joten siviilivaatteisiin pukeutuneet eivät erottuneet paljoakaan <ORG>suojeluskunnan</ORG> tai puolustusvoimien univormussa palvelevista .
6fb29538-bfce-3a7c-b47d-ef61fa9ab7d8	accept	Viisi vinkkiä kasvuun : <PERSON>Joni Meltoranta</PERSON> , Toimitusjohtaja <ORG>NetRauta Finland Oy</ORG>
f5b1e243-21bc-3920-a8b2-ea9f7dd19e38	reject	Teoriansa avulla Torvalds korostaa , että teknologia ei ohjaa yhteiskuntaa , vaan yhteiskunnan muodostavien ihmisten tarpeet ohjaavat teknologiaa . <PERSON>Torvalds & Diamond</PERSON> 2001 , s . 273 , 276 – 277 . <ORG>Himanen 2001</ORG> , s . 14 – 15 .
ffcecace-8435-3665-8de2-25b27858d4ae	accept	Ammattilaisuran alku <PERSON>Pálffy</PERSON> aloitti ammattilaisuransa 1990 - luvun alussa <ORG>AC Nitrassa</ORG> ( nykyään HK Ardo Nitra ) Tšekkoslovakian liigassa .
a7e47056-7bc5-300a-b6ef-21aa934b5be6	reject	Aiheesta muualla <PERSON>Hannu Olkinuoran</PERSON> muistokirjoitus <ORG>Helsingin Sanomissa</ORG> Luokka : Hufvudstadsbladet Luokka : Suomalaiset toimittajat
2506610f-196a-3bbb-a300-7636b7a39bc0	accept	Örinän ja kirkunan muista muunnelmista toimivat esimerkkeinä <ORG>Lamb of Godin</ORG> Randy Blythe ja At the Gatesin <PERSON>Tomas Lindberg</PERSON> .
d2d491a1-5764-39c3-ad62-bdb905558ba6	reject	Real Monsters Ickis , Sublima 1994 – 1996 Aladdin Mechanicles 1993 – 1996 Rocko ’ s Modern Life Ed Bighead , Bev Bighead , Mr . Dupette 1993 – 1994 Sonic the Hedgehog Snively 1993 <ORG>Swat Kats : The Radical Squadron</ORG> Chance Furlong , sivuäänet Prätkähiiret Harri Happokäsi Tapahtuipa kerran metsässä sivuäänet Wild West C . O . W . - Boys of Moo Mesa Billy the Kidder 1993 – 1994 Mestarietsivä Lurppa Dripple , Screwball 1992 Varjoankka uutisankkuri 1990 – 1993 Tiny Toons Veli Vemmelsääri 1990 Kapteeni Planeetta sivuäänet 1990 – 1991 Pilipalipilotit Mad Dog 1990 – 1993 Tom & Jerry Kids Dripple 1988 Dino - Riders Vasarapää 1987 – 1989 BraveStarr Apulaissheriffi Fuzz , Tex Hex 1987 Ankronikka Filler Brushbill , Pluck 1986 – 1987 Pikku ponit Spike 1986 The Transformers Silverbolt , Triggerhappy , Duros , Vorath , <PERSON>Dirk Mannus</PERSON> 1985 – 1988 Jem sivuäänet 1985 – 1986 Action Force Low Light 1984 – 1989 Smurffit Natural ' Nat ' Smurf
5fb6b6f9-4237-343d-893c-99022a9a0616	reject	Mutta eihän eduskunta ole <PERSON>Klemetillä</PERSON> töissä , <ORG>eduskunta</ORG> tekee omaa työtään ja Klemetti omaansa .
97b0cb0c-fd72-3183-9b24-07b921e50faf	accept	Kuolleita 1694 – Maria II , Englannin , Irlannin ja Skotlannin kuningatar ( s . 1662 ) 1706 – Pierre Bayle , ranskalainen skeptikkofilosofi ja kirjailija ( s . 1647 ) 1829 – Jean - Baptiste Lamarck , ranskalainen luonnontieteilijä ( s . 1744 ) 1878 – Nikolai Nekrasov , venäläinen runoilija ( s . 1821 ) 1925 – Sergei Jesenin , venäläinen runoilija ( s . 1895 ) 1937 – Maurice Ravel , ranskalainen pianisti ja säveltäjä ( Boléro ) ( s . 1875 ) 1938 – Florence Lawrence , yhdysvaltalainen näyttelijä ( mykkäelokuvan ensimmäisiä tähtiä ) ( s . 1886 ) 1947 – Viktor Emanuel III , Italian kuningas 1900 – 1946 ( s . 1869 ) 1963 – Paul Hindemith , saksalainen säveltäjä ( s . 1895 ) 1974 – Päivö Oksala , suomalainen antiikintutkija ( s . 1907 ) 1976 – Fred Christon ( " Freddie King " ) , yhdysvaltalainen blues - kitaristi ja laulaja ( s . 1934 ) 1978 – Veikko Suominen , suomalainen jääkiekkoilija ( s . 1948 ) 1984 – Sam Peckinpah , yhdysvaltalainen elokuvaohjaaja ( s . 1925 ) 1986 – Andrei Tarkovski , neuvostoliittolainen elokuvaohjaaja ( s . 1932 ) 1988 – Björn Kurtén , suomalainen paleontologi ja kirjailija ( s . 1924 ) 1989 – Hermann Oberth , saksalainen fyysikko , kirjailija ja rakettitekniikan kehittäjä ( s . 1894 ) 2004 – Jerry Orbach , yhdysvaltalainen näyttelijä ( s . 1935 ) 2004 – Susan Sontag , yhdysvaltalainen kirjailija ja ihmisoikeusaktivisti ( s . 1933 ) 2009 – James Owen Sullivan ( " The Rev " ) , yhdysvaltalainen rumpali ( " Avenged Sevenfold " ) ( s . 1981 ) 2015 – Ian Fraser Kilmister ( " <PERSON>Lemmy Kilmister</PERSON> " ) , brittiläinen muusikko ( " <ORG>Motörhead</ORG> " ) ( s . 1945 )
f1179eee-46ca-31a9-9179-45c9f0528ba1	accept	<ORG>Helsingin yliopiston</ORG> psykologian professorin <PERSON>Kimmo Alhon</PERSON> mukaan saksalaisten tutkimus pätee vain tiettyihin muistitoimintoihin .
0bf6b3e7-b111-38b1-bec1-3210f8019cb7	accept	Koeman sai potkut Alkmaarista <PERSON>Koeman</PERSON> palasi valmennustehtäviin heinäkuussa 2011 , kun <ORG>Feyenoord</ORG> palkkasi hänet uudeksi päävalmentajakseen .
4490e76e-c2f7-3a83-90a4-8afd7322dc8c	accept	Vuonna 1978 <PERSON>Ernst Happel</PERSON> astui <ORG>Alankomaiden jalkapallomaajoukkueen</ORG> peräsimeen .
3238f2e9-b13d-334c-b8e0-c9b78362f259	reject	<PERSON>Hurtta</PERSON> arvioi , että <ORG>EU</ORG> ja Venäjä muodostavat jatkossa uuden taistelupa - rin .
96c777dd-055a-3835-9696-8574dbd106e2	reject	<ORG>Helsingin Sanomien</ORG> kriitikko puolestaan kirjoitti : " <PERSON>Kassila</PERSON> on tehnyt tavallista enemmän työtä ihmiskuvauksensa hyväksi . "
86342e79-23c3-3c52-a181-18f91be27ad5	reject	Lähteet Pata Nepalissa <ORG>Oy Perkon</ORG> sivu <PERSON>Pyhimys</PERSON> Turun Sanomat
70be9a3f-d459-3c2e-b983-7ab6a0195383	accept	<PERSON>Haavio</PERSON> toimi <ORG>Jyväskylän seminaarissa</ORG> uskonnon lehtorina vuosina 1928 – 1937 ja vastaavassa virassa
0d805b25-cd4e-3d37-88c2-a31cb72277d6	reject	Ymmärrän , että haluat Norosen tulevan apuun ja puolustavan kaikkia ( ja ilmeisesti juuri omaa seuraasi ) , mutta niin kuin <PERSON>Dusse</PERSON> kirjoitti : jos liitolla ei ole virallista siirtopaperia ” Saloranta <ORG>Crocodilesiin</ORG> ” , ei liitto virallisesti voi asiasta tietää ja virallisesti asiaan myöskään ottaa kantaa .
f1e3f2fe-4116-360d-9963-48fa8eb98cf0	reject	<PERSON>Tikanmäen</PERSON> elokuvaan säveltämää musiikkia julkaistiin levyllä Juha - The Soundtrack of the Film by Aki Kaurismäki with Original Score by Anssi Tikanmäki ( Johanna Kustannus Oy / <ORG>Bardi Oy</ORG> 1000 600042 , 1999 ) .
a3c97340-f1a0-3b99-9474-138fb2a0c990	reject	Laajempia teoksia Orjan poika , oopperafantasia Eino Leinon runoon 1970 , libretto Seppo Mattila Credo – Minä uskon 1975 , sanat Monica Aspelund Kotkan ruusu , musikaali 1981 , libretto Ere Kokkonen , laulujen sanat Vexi Salmi ja <PERSON>Juha VainioLaitinen , Kikka</PERSON> : Aarno Raninen , <ORG>Pomus . net</ORG> .
e4e52ade-bc99-3c14-8010-6e305098fcdd	reject	<ORG>Turun kaupunginteatteri</ORG> <PERSON>Juhani</PERSON> ( Seitsemän veljestä , 1972 ) Lopahin ( Kirsikkapuisto , 1974 ) van Gogh ( Van Gogh ja postinkantaja , 1975 ) Georges Danton ( Dantonin kuolema , 1977 ) Patrik ( Olviretki , 1977 )
c13b13fe-8827-31c5-9546-858be2092f46	reject	Näköispainos <PERSON>Liston</PERSON> kirjasta <ORG>Ansalan Metsästyshoitoyhdistyksen</ORG> ensimmäisestä vuosikymmennestä ( 1907 - 1917 ) , 137 siv .
2994ec7b-d2c7-311c-87b9-74800514e41c	reject	Vasta vuonna 2010 onnistui seuraava <ORG>Formula 1</ORG> - sarjassa pisteille sijoittunut kuljettaja saamaan pisteitä myös rallin MM - sarjasta , kun <PERSON>Kimi Räikkönen</PERSON> ajoi kahdeksanneksi Jordanian MM - rallissa .
2abb64db-4a69-37fc-aed8-330c3ce1c484	reject	Lauantaina puhtaat paperit <ORG>Steelersistä</ORG> voi antaa ainakin puolustajille Meri Jokiselle ja <PERSON>Laura Parikalle</PERSON> , jotka ottivat kentällä vastuuta ja yrittivät sytyttää joukkuettaan yksilösuorituksilla .
123d1b8d-3f44-3809-9111-b6353b192dd4	reject	Lyhyet videopätkät on tuottanut <PERSON>Vaughan Arnell</PERSON> , joka on tehnyt aiemmin lukuisia televisiomainoksia , mutta myös musiikkivideoita muun muassa <ORG>One Direction</ORG> - yhtyeelle sekä Robbie Williamsille .
e75aa8c0-75f7-35b5-9fea-6130594ddeb8	reject	A compilation and representative sample of her writings from “ Ponder on This ” The Jewish People in <ORG>AAB ' s Writings</ORG> - - explanation on official Lucis Trust website Positive assessment of Alice A . Bailey & relations to H . P . Blavatsky and <PERSON>Helena Roerich</PERSON> Alice Bailey : Portrait of Leo Rising Roberto Assagioli , Psychosynthesis and Alice Bailey
81766104-0ff1-3834-89c7-0540cabd1718	reject	Nimen erityismerkityksiä " Kolme Olavia " tai " Olavit " - käsitteellä tarkoitetaan Olavi Salsolaa , Olavi Salosta , Olavi Vuorisaloa , jotka samassa kilpailussa alittivat voimassa olevan 1500 metrin maailmanennätyksen 1957 Olavi - patsasta on jaettu vuodesta 2000 Savonlinnan elokuvajuhlilla ; se on pienoiskokoinen <PERSON>Pyhän Olavin</PERSON> patsas <ORG>Pyhän Olavin seurakunta</ORG> on Jyväskylässä pääpaikkaa pitävä suomalainen katolinen seurakunta
cf0eb0fb-eed4-3ebe-b80b-83c137089148	accept	<ORG>Titaanien</ORG> ainoa onnistuja oli mielestäni Maalivahti <PERSON>Kari - Koskinen</PERSON> , joka torjui muutaman lähentelyn varmasti .
a938ad90-55ee-36d0-8ebc-3c71bb8f7af2	accept	Keskustan puheenjohtaja <PERSON>Mari Kiviniemi</PERSON> samoin kuin <ORG>Keskustan</ORG> piirijohtajat kommentoivat Jonkan päätöstä sanoin , että " - - ne eivät koske puolueen nykyjohtoa " .
f9b81455-418c-3dd4-9291-0d3a1427faa8	accept	Perhe <PERSON>Thorin</PERSON> isä Björgolfur Gudmundsson nimitettiin 1 / 1980 laivanvarustaja <ORG>Hafskipin</ORG> toimitusjohtajaksi .
8ba88fee-6a13-3ede-be4d-1d904f372546	reject	Kenraali <PERSON>Pattonin</PERSON> johtama 3 . armeija vapautti Tšekkoslovakian läntisimmät osat ja <ORG>puna - armeija</ORG> loput .
8c505903-ef1d-37b4-abeb-09f440cbe6c2	accept	<PERSON>Jung</PERSON> aloitti työuransa <ORG>Zürichin yliopiston</ORG> psykiatrian klinikalla vuonna 1900 ja teki potilastyön ohella useita vuosia kokeellista työtä sana - assosiaatioiden kanssa .
4a21b398-a746-352a-8e0f-a546fdca23c2	reject	Seuraavana vuonna <PERSON>Mokoena</PERSON> oli pituudessa viides Osakan MM - kisoissa hypättyään 819 ja kolmas <ORG>IAAF : n</ORG> yleisurheilufinaalissa , sai pronssia Algerin Afrikan kisoissa tuloksella 799 ja voitti Etelä - Afrikan pituusmestaruuden .
c10b2ec1-ee92-38a8-9f5e-bd23c77b3001	accept	<ORG>MLL : n</ORG> Varsinais - Suomen piirin mediakouluttaja <PERSON>Paula Aalto</PERSON> tulee alustamaan aiheella ” Tukea digiajan kasvattajalle ” .
71a1a542-a061-3b1b-b0bf-ce5ff5e18a20	reject	Indianapolis 500 - tulokset vuosilta 1950 - 1960 Kausi Autoja Voittaja Toinen Kolmas Paalupaikka Raportti 1950 31 Johnnie Parsons Bill Holland Mauri Rose <PERSON>Walt Faulkner</PERSON> Raportti 1951 32 Lee Wallard Mike Nazaruk Manny Ayulo Raportti 1952 30 Troy Ruttman Jim Rathmann Sam Hanks Fred Agabashian Raportti 1953 32 Bill Vukovich Art Cross Sam Hanks Bill Vukovich Raportti 1954 34 Bill Vukovich Jimmy Bryan Jack McGrath Jack McGrath Raportti 1955 35 Bob Sweikert Tony Bettenhausen Jimmy Davies Jerry Hoyt Raportti 1956 32 Pat Flaherty Sam Hanks Don Freeland Pat Flaherty Raportti 1957 31 Sam Hanks Jim Rathmann Jimmy Bryan Pat O ' Connor Raportti 1958 31 Jimmy Bryan George Amick Johnny Boyd Dick Rathmann Raportti 1959 33 Rodger Ward Jim Rathmann Johnny Thomson Johnny Thomson Raportti 1960 33 Jim Rathmann Rodger Ward Paul Goldsmith Eddie Sachs Raportti <ORG>Offenhauser</ORG> valmisti moottoreita 11 vuoden aikana 33 tallille :
bf407d2e-9a72-3631-8a9d-4b7367812dcc	accept	<ORG>Tendō - ryū - aikidō</ORG> : Perustettu 1982 , perustaja <PERSON>Kenji Shimizu</PERSON> .
fa5f8eb5-3dd8-31d3-a529-99c5c844220a	accept	<PERSON>Matthew Walter Wachter</PERSON> ( s . 5 . tammikuuta 1976 Pottsville , Pennsylvania ) on yhdysvaltalainen muusikko , joka on soittanut yhtyeessä <ORG>30 Seconds to Mars</ORG> bassoa ja kosketinsoittimia .
08b00ada-9c0c-3aba-b372-0562dcfaf6a4	reject	Juuri tulleiden tietojen mukaan veteraani <PERSON>Rubens Barrichello</PERSON> ajaa ensi kaudella <ORG>Toro Rossolla</ORG> !
abb9bee9-6651-38bf-8d2f-e5a4d44a9b5b	reject	Communalism : The Democratic Dimensions of Social Anarchism . Anarchism , Marxism and the Future of the Left : Interviews and Essays , 1993 - 1998 , <ORG>AK Press 1999</ORG> , p . 155 ja sanoo “ enemmistösäännön ” olevan yhdenmukainen anarkismin kanssa . <PERSON>Bookchin</PERSON> , Murray .
c4c1bbc5-9542-3431-85f5-0eba7120c22c	accept	<ORG>Buffalo Sabresissa</ORG> <PERSON>Bodger</PERSON> pelasi seitsemän vuoden ajan kuuluen seuran puolustuksen tukipilareihin .
3c7a0583-46d1-3ba8-8a98-6fea8f1c45a3	reject	<ORG>Zoonomen</ORG> <PERSON>Siebers</PERSON> tutki Indonesian itäosassa sijaitsevan Burun saaren linnustoa .
fce348ec-7745-3855-a827-54c938fac04d	reject	– Michel Legrand ja <PERSON>Jacques Demy</PERSON> ( san . ) – <ORG>Rochefortin tytöt</ORG> 1969 Lennie Hayton ja Lionel Newman Hello , Dolly !
62ede1df-62d8-3d54-9983-7afa11b40570	accept	<PERSON>Saari</PERSON> toimi ensin assistenttina Helsingin yliopistossa ja sitten <ORG>Metsätieteellisessä tutkimuslaitoksessa</ORG> vuodesta 1916 vuoteen 1922 .
39f2ea14-e2bb-3081-9c16-9d260cbf4ae6	reject	Lähteet <ORG>sports123 . com</ORG> : miekkailun arvokisatilastoja Lamour , <PERSON>Jean - Francois Lamour</PERSON> , Jean - Francois Lamour , Jean - Francois Lamour , Jean - Francois Lamour , Jean - Francois
1d519617-02ec-3dae-afc3-5f9804ee5e5a	reject	10 Mark Webber Red Bull - Renault 40 Moottori 8 Kesk . 12 <PERSON>Timo Glock</PERSON> Toyota 35 Ripustukset / Ulosajo 11 Lähde : Saksan GP 2008 - <ORG>F1</ORG> - ruutu Fisichella sijoittui alun perin sijalle 14 , mutta hänen aikaansa lisättiin 25 sekuntia rangaistukseksi , koska hän ohitti sääntöjen vastaisesti turva - auton ollessa radalla .
31fcbb3f-4ea8-3505-9caf-d988f435f489	reject	Tulokset kilpailuttain Kausi Talli 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 Pisteet Sijoitus 1995 McLaren BRA ARG SMR ESP <ORG>MON CAN FRA GBR GER</ORG> HUN BEL ITA POR EUR 1997 Stewart 1998 <PERSON>Stewart</PERSON>
1eff1446-34b0-3216-8284-8536111283eb	reject	Vuosina 1959 – 1961 kaupungissa oli rocktoimintaa , jonka keskeisiä muusikkoja olivat Suomen rock - kuninkaaksi vuonna 1961 kruunattu Pekka Loukiala , <PERSON>Jukka Loukiala</PERSON> , Mauritz Åkerman , Rapi Tuominen , <ORG>Rock - Enska</ORG> , Rock - Tommy ja kulttikitaristi Tommie Mansfield .
908408e9-f372-3365-b1b7-adaa7f806168	reject	8 . elokuuta 2000 <ORG>Chilen korkein oikeus</ORG> teki äänin 14 – 6 päätöksen poistaa <PERSON>Pinochetilta</PERSON> syytesuoja .
8408c3b4-c52d-3c27-ba4c-9d5d983ad55d	accept	Kauden jälkeen <PERSON>Tjärnqvist</PERSON> solmi sopimuksen Saksan DEL - liigassa pelaavaan <ORG>Kölner Haieen</ORG> .
7fcdf020-632c-3499-886e-ac1e7a9f036a	reject	<PERSON>Alberto Bueno</PERSON> , nuevo delantero del Rayo Vallecano <ORG>El Mundo Deportivo</ORG> .
134e105b-173d-3151-92f0-b6b97791a886	accept	Salora - juttu oli vuonna 1977 Suomen siihen mennessä suurin paljastunut veronkierto - ja lahjusskandaali , joka keskittyi <PERSON>Jouko Nordellin</PERSON> johtaman <ORG>Salora Oy : n</ORG> ympärille .
5fe6c7c9-7f3a-31c6-af32-85d6f17a6b7b	accept	<PERSON>Albrecht</PERSON> omisti <ORG>Trader Joe ' s</ORG> - ketjun .
1615289c-243a-326c-a50b-4fcd6872ed5e	reject	Sarjan kaupallinen käyttö Marraskuussa 1959 <PERSON>Schulz</PERSON> teki Ford Motor Companyn kanssa mainossopimuksen , joka takasi <ORG>Fordille</ORG> määräajaksi yksinoikeuden Tenavat - hahmojen käyttöön uuden Ford Falcon - automallin mainonnassa kaikissa tiedotusvälineissä , mukaan lukien televisiomainokset .
5da85843-c57d-30e0-8e06-4af76a915473	accept	Uudistetut kisat kansallismaisemassa Vuosi sitten Turun meripelastustaitokilpailujen päätösjuhlassa <ORG>SMPS Pirkanmaan</ORG> puheenjohtaja <PERSON>Vesa Rauhala</PERSON> ilmoitti omalla vaatimattomalla tavallaan , että Pirkanmaa aikoo järjestää Tampereella vuonna 2014 kaikkien aikojen parhaat meripelastustaitokilpailut manserockhengessä ja vielä kansallismaisemassakin .
449b8c27-bd78-3d50-93de-09bf38569e7f	reject	Aiheesta muualla <ORG>Nobel - komitean</ORG> elämäkertatiedot Saavedra Lamas , Carlos Saavedra Lamas , Carlos Saavedra Lamas , Carlos Saavedra Lamas , <PERSON>Carlos</PERSON>
648608c3-6615-321e-be33-058d246ac704	reject	<PERSON>Vanhasen</PERSON> pro gradu - tutkielman aihe 1989 oli <ORG>Valtioneuvoston</ORG> selonteko julkisen hallinnon toimintaa ohjaavana asiakirjana .
c4b6cdda-1322-36c8-8322-a00821727957	reject	<PERSON>Akimori</PERSON> oli myös yksi <ORG>Fentonin</ORG> oppilaista .
caa8af01-86a1-3bc9-b0b3-bab1ef2f3514	reject	SAK : n , STTK : n , EK : n , <ORG>AKAVA : n</ORG> , VTML : n ja KT : n johtohenkilöt ovat valtiosihteeri <PERSON>Raimo Sailaksen</PERSON> kanssa muodostaneet Suomen vaikutusvaltaisimman herrakerhon .
f1e2233b-ea8f-36c5-98b9-8fabc90379e3	accept	Kaudeksi 2002 – 2003 Sinkkonen siirtyi ranskalaiseen <ORG>Ours de Villard - de - Lansiin</ORG> , jonka sisäisen pistepörssin voiton hän jakoi <PERSON>Robert Millarin</PERSON> kanssa tehoilla 9 + 11 = 20 .
f081228d-375c-36d6-84a6-7480e708a3ec	accept	Uran viimeiset vuodet : Florida Panthers & Leksands IF Kesällä 2006 <PERSON>Belfour</PERSON> siirtyi <ORG>Florida Panthersiin</ORG> yksivuotisella sopimuksella .
e61882db-cd7f-3f97-af58-edc281f869c3	reject	<PERSON>Baraja</PERSON> pelasi ensimmäisen pääsarjaottelunsa 26 . elokuuta 2001 <ORG>Deportivo La Coruñaa</ORG> vastaan .
b8facd64-68fb-3cc6-811a-fbd00565f3be	reject	Vuonna 1903 hän työskenteli usealla paikkakunnalla ja yrityksellä ; Hungarian Patent Office - József Galamb ( 1881 - 1955 ) <PERSON>Galamb</PERSON> oli muutaman kuukauden <ORG>Federracht</ORG> - telakalla Bremenissä , sitten Düsseldorfissa kaksi viikkoa , kunnes päätyi Frankfurt am Mainiin , joka oli siihen aikaan Saksan autoteollisuuden keskus .
4c06e748-7131-35f9-8379-a85eb617212e	reject	Mannin <ORG>Kansanteatterin</ORG> - kauden rooleista mieleenpainuvin oli nimiosa <PERSON>Sirkka Seljan</PERSON> esikoisnäytelmässä Eurooppalainen .
422630dd-c420-31cc-8a0b-ad4ffe974bcf	reject	Pelaaja Joukkue Kunnarit Lyödyt Yhteensä 1 . Leo Hannula Lahden Mailaveikot 0 41 41 2 . Kalevi Ihalainen <ORG>Pallo - Toverit</ORG> 6 21 33 3 . <PERSON>Pauli Vainio</PERSON> Myllykosken Kilpaveikot 2 29 33 4 . Juha Broman Lahden Mailaveikot 4 18 26 5 . Eero Vuorio Haminan Palloilijat 0 25 25 6 .
fb353d5a-e491-31a3-9ccd-8b44f7d10b3e	reject	Hän teki ensiesiintymisensä Brasilian maajoukkueessa 21 . maaliskuuta 2013 <ORG>Italiaa</ORG> vastaan , korvattuaan ottelun toisella puoliajalla vaihtoon tulleen <PERSON>Fredin</PERSON> .
37aaf0ea-1049-30b7-895b-468915e1e1f4	accept	<PERSON>Ivankovic</PERSON> muss gehen Ivanković palasi valmennustehtäviin joulukuussa 2009 allekirjoitettuuaan kaksivuotisen sopimuksen kiinalaisseura <ORG>Shandong Lunengin</ORG> kanssa .
38d0fe55-087a-3b88-bd75-ea8fd33b00f4	reject	<PERSON>Braunschweigin</PERSON> manifestissa 25 . heinäkuuta keisarillinen ja <ORG>Preussin armeija</ORG> uhkasivat kansaa pikaisella kostolla jos se vastustaisi kuningasvallan palauttamista tai armeijoiden etenemistä .
6137aee6-117c-3304-a2bb-df29d47b6abd	accept	<PERSON>Carl Helenius</PERSON> aloitti yliopisto - opintonsa <ORG>Turun akatemiassa</ORG> 1803 .
0f8473eb-3877-3444-88ab-70fec23c56f7	reject	Sam Shepard esittää koelentäjä <PERSON>Chuck Yeageriä</PERSON> aikana , jolloin monet pyrkivät lentämisen sijaan <ORG>NASA : n</ORG> astronauteiksi .
07fb16ef-64c7-38b7-b51d-b86369586e81	reject	Schäfer gewinnt <ORG>Supercup</ORG> mit Al Ain Menestys poiki <PERSON>Schäferille</PERSON> jatkosopimuksen seuran kanssa vuoteen 2010 .
f25a6a1f-383e-3e01-98cb-3df5910813ea	reject	<ORG>Bluesin</ORG> Mika Oksa on aivan yhtä pätevä mokke kuin <PERSON>Langkow</PERSON> .
38284fd8-da3a-3819-9480-ae09c594d0fa	reject	Aiheesta muualla <ORG>IMDb</ORG> – <PERSON>Lukas Hilbert</PERSON> Luokka : Saksalaiset muusikot Luokka : Vuonna 1972 syntyneet Luokka : Elävät henkilöt
661187bf-85c3-3671-ac00-b5dfc6cdf864	reject	Tasainen loppukausi Brawn voitti kauden seitsemästä ensimmäisestä kilpailusta kuusi ; vain Kiinan GP : ssä <ORG>Red Bull</ORG> - talli oli parempi ja sen kuljettajat juhlivat kaksoisvoittoa <PERSON>Buttonin</PERSON> jäätyä kolmanneksi .
63bf8009-1ca6-321a-8274-88527d254f92	reject	<ORG>Kommunistisen puolueen</ORG> ihanteiden mukaiseksi mestariteokseksi nostettiin Ivan Dzeržinskin Тихий дон ( Tihi Don , Hiljaa virtaa Don , 1935 ) , joka perustui <PERSON>Mihail Šolohovin</PERSON> samannimiseen romaaniin .
9bf088e4-3af8-37f2-9175-e23a7f348c38	reject	<ORG>Otava</ORG> , 1999 <PERSON>Jarl Hellemannin</PERSON> puoliso oli vuoteen 1975 kirjailija Eeva Joenpelto .
eaa79288-5c53-35de-9dfb-94e09e9eabde	accept	<PERSON>Berg</PERSON> oli mukana myös pianisti <ORG>Chick Corean</ORG> yhtyeessä kuluneen vuosikymmenen alkupuoliskolla .
9df680f9-bb98-312e-9105-a46533fe7c59	accept	<PERSON>Corey Belser</PERSON> ( s . 22 . marraskuuta 1982 Nürnberg , Saksa ) on yhdysvaltalainen koripalloilija , joka pelaa tällä hetkellä <ORG>Espoon Hongassa</ORG> .
a542ec90-ab15-3c42-86ea-0b37c29dd57d	reject	Lähteet Davani , <PERSON>Reggie Davani</PERSON> , <ORG>Reggie Davani</ORG> , Reggie
ea72a20d-9ddd-302e-9e13-6a3f5035ca11	accept	Sarjakuvan julkaisemisen aloitti <ORG>Mirage Studios</ORG> toukokuussa 1984 , jonka luojina olivat Kevin Eastman ja <PERSON>Peter Laird</PERSON> .
05738696-cc31-3563-ba1a-ee8e846b6013	reject	Kaikkien yllätykseksi yhtye voitti albumillaan Grammyn parhaasta hard rock / heavy metal - esityksestä 1989 lyöden <ORG>Metallican</ORG> , joka oli ollut suurin suosikki . remasteroitujen albumien tekstiliitteet : Crest of a Knave Albumin kiertueella koskettimia soitti monista yhteyksistä tuttu <PERSON>Don Airey</PERSON> 1988 yhtye juhli 20 - vuotista historiaansa julkaisemalla 20 Years of Jethro Tull - kokoelmaboksin .
656fd9fa-c73c-3aac-91ab-5e944a3cebb7	reject	Suomen johtava Venäjä - tutkija maaliskuussa 2014 : <PERSON>Putin</PERSON> sanoi , ettei Krimiä liitetä Venäjään , <ORG>Verkkouutiset</ORG> 8 . 7 . 2016 .
85dbacea-2bae-3bc0-8f72-e6de454ddbc5	reject	Mudan - sarjassa <PERSON>Matti Anttila</PERSON> ( <ORG>Lebudo</ORG> ) voitti EM - hopeaa ja Laura Enqvist ( KKTI ) oli 8 parhaan joukossa .
cffc628a-1623-364f-8b9e-9ceb6e1a274f	accept	Politiikka Ettlingenissä vuosikymmeniä asunut <PERSON>Schäfer</PERSON> on ollut mukana myös paikallispolitiikassa ja ollut ehdokkaana <ORG>Für Ettlingen</ORG> - ryhmittymän listoilla vuonna 2004 .
b68997e9-722f-3709-a924-b48f5fd6c85a	reject	Koiviston 80 - vuotispäivän kunniaksi marraskuussa 2003 <ORG>Helsingin kaupunginhallitus</ORG> teki päätöksen erään Helsingin Kampin kauppakeskuksen lähistöllä sijaitsevan aukion nimeämisestä <PERSON>Mauno Koiviston</PERSON> aukioksi .
95f9c90f-45a2-3b60-a835-1894e0796edd	reject	Muusikot Ritchie Blackmore : kitara Jon Lord : urut , kosketinsoittimet Ian Paice : rummut , lyömäsoittimet Rod Evans : laulu ( 1 – 5 ) Nick Simper : basso ( 1 – 5 ) Ian Gillan : laulu , lyömäsoittimet ( 6 – 17 ) <PERSON>Roger Glover</PERSON> : basso ( 6 – 17 ) David Coverdale : laulu ( 18 – 27 ) Glenn Hughes : basso , laulu ( 18 – 27 ) Tommy Bolin : kitara ( 25 – 27 ) Anthology , <ORG>The Anthology</ORG> , The
22a7b683-9d7b-3626-bc6e-fc6a9ea78886	accept	<PERSON>Ziadi</PERSON> kuitenkin jätti ES Zarzisin kesken sopimuksen siiryäkseen varsinaisella sopimuksella libyalaiseen <ORG>Al - Tahaddiin</ORG> .
ec1ae1e5-d92c-3abd-a7a8-ce45ec9308c1	reject	Aiheesta muualla Hui Shin elämä englanniksi , <ORG>Stanford Encyclopedia of Philosophy</ORG> Watson , <PERSON>Burton</PERSON> , tr . 1968 .
8a0c85df-454f-3e14-97ce-5dcd002fb2af	reject	Kolmantena ollut <ORG>BMW : n</ORG> Robert Kubica oli jäänyt <PERSON>Hamiltonista</PERSON> 14 pisteen päähän .
21d21546-6e38-3b2a-a030-7afe301eed7e	reject	<ORG>Super Mario Bros .</ORG> - , ja The Legend of Zelda - sarjakuvat olivat Nintendo Comics System - lehdistä , kuten myös Game Boy - sarjakuvat ( Comics System ) , jossa reaalimaailmaan päässeet Super Mario Land - pelin viholliset eli minionit aiheuttavat tuhoa <PERSON>Marion</PERSON> ollen jälleen kerran sankarina .
71be57b1-2567-380e-a435-5984fc00b2b8	reject	Hänen yksikkönsä kuului 3 . <ORG>Mantšurian Armeijan XVII armeijakuntaan</ORG> <PERSON>C . G . Mannerheim</PERSON> Päiväkirja Japanin sodasta 1904 – 1905 sekä rintamakirjeitä omaisille s . 37 .
a6e97c07-17fd-3c7c-acfe-01db912e1670	reject	Jollen <PERSON>mister patonki</PERSON> ole ensi kautena vakio kokoonpanossa , niin <ORG>Lukolla</ORG> täytyy olla helvetin kova nippu .
c4b182ff-b1cc-3e48-8c4e-0bcda352c0f4	reject	Iin <ORG>Valtarin koulun</ORG> tiloissa , 1990 Kuka tietää , lasimaalaus Kemi , Hepolan koulu , 1990 Elämänkaari , pronssi / kivi Keminmaan kunnantalo , 1987 Musta joutsen , <PERSON>Timo K . Mukka</PERSON> – muistomerkki , pronssi , Pellon kirjasto , 1985 Elämän välitunti , pronssireliefi Kemi , Karihaaran koulu , 1984 Luotolan 30 - vuotisjuhlareliefi , pronssi , Kemi , Veitsiluodon kansalaisopisto , 1980
10cb3846-180b-321b-8319-7159f68bdc1b	accept	<PERSON>Berit</PERSON> vaihtoi levy - yhtiötä <ORG>PSO : lta</ORG> Veikko Samulin VIP Musicille 1980 - luvun alussa ja vuonna 1983 julkaistu albumi Tässä nyt ja näin menestyi hyvin .
bf040ce5-77c3-3233-b221-177cbc291c27	accept	<ORG>Argentiinan jalkapallomaajoukkueessa</ORG> <PERSON>Oscar Garré</PERSON> pelasi 37 ottelua vuosina 1983 – 1988 .
3f1fd66e-11f0-35d2-9bb2-cd3957e26058	accept	Koržakov kertoi 1997 ilmestyneessä kirjassaan hallinneensa maata 3 vuotta 1993 – 1996 <ORG>FSB : n</ORG> johtaja <PERSON>Mihail Barsukovin</PERSON> kanssa , Jeltsin oli pelkkä keulakuva .
69739e8d-0607-3dd5-b506-93c5aa80efc0	reject	<PERSON>Silvio Berlusconi</PERSON> nosti syytteen brittiläistä talouslehteä <ORG>The Economistia</ORG> vastaan kunnialoukkauksesta .
cf15f2b2-a966-34af-8a4f-27e0759cc408	reject	Aseman muutos johtui Raamatun maininnasta , että <PERSON>Saatana</PERSON> tullaan heittämään tuliseen järveen historian lopussa . <ORG>Kuula 2006</ORG> , s . 213 – 224 .
21496ad4-8f22-30fc-9e76-284652895b70	reject	EU : n parlamentin jäsenistä sitä ovat vastustaneet <PERSON>Esko Seppänen</PERSON> ( Vasemmistoliitto / GUE - NGL ) lähinnä puolustusulottuvuuden voimistumisen ja liittoutumattomuuden heikkenemisen vuoksi sekä Kyösti Virrankoski ( <ORG>Suomen keskusta</ORG> / ADLE ) integraation syvenemiseen liittyvän Suomen maatalouspolitiikan ja maaseutuun kohdistuvan aluepolitiikan heikentymisen vuoksi .
03ddcd43-dbae-37a7-a5ce-53f9ef495c89	reject	Stadionin alkuperäinen nimi oli <ORG>Estadio Manzanares</ORG> , mutta se muutettiin myöhemmin nykyisekseen seuran kuuluisan puheenjohtajan <PERSON>Vicente Calderónin</PERSON> kunniaksi .
95a83569-f2ac-3be8-81fc-376f93d08157	accept	<PERSON>Sutter</PERSON> sai kesätöitä Boeing Plant 2 : lta opiskellessaan lentokonesuunnittelua <ORG>Washingtonin yliopistossa</ORG> .
2d603b8e-dde8-3066-9da2-f23831c25673	reject	<PERSON>Tim Sylvia</PERSON> ) 19 . kesäkuuta 2004 ( UFC 48 ) Las Vegas , Nevada , Yhdysvallat 20px Andrei Arlovski ( v . Tim Sylvia , tilapäinen mestaruus ) 5 . helmikuuta 2005 ( <ORG>UFC 51</ORG> ) Las Vegas , Nevada , Yhdysvallat Justin Eilers , 4 . kesäkuuta 2005 , Atlantic City , New Jersey , Yhdysvallat ( UFC 53 ) Mir joutui luopumaan mestaruudestaan elokuussa 2005 , koska ei pystynyt puolustamaan sitä loukkaantumisen takia .
08e22914-9c92-399b-adc4-1b1c8931f785	accept	13 . etapin tulokset Ajaja Maa Joukkue Aika <ORG>UCI ProTour</ORG> - pisteet 1 Aleksandr Vinokurov 2 Cadel Evans 3 <PERSON>Andreas Klöden</PERSON> 4 Andrei Kašetškin 5 Bradley Wiggins 6 Jaroslav Popovytš 7 Alberto Contador 8
7cab2608-94b6-3419-9b8c-0850d240332d	reject	Näytelmän keskeisiin hahmoihin kuuluvat Lemmingin lisäksi muun muassa tämän kirjanpitäjä Mason Marzac , Davey Battle , <PERSON>Lemmingin</PERSON> läheinen ystävä , joka pelaa baseballia toisessa joukkueessa , Shane Mungitt , homoihin vihamielisesti suhtautuva <ORG>Empiresin</ORG> tuore pelaajahankinta ja Kippy Sunderstrom , Lemmingin läheisin joukkuetoveri , joka toimii näytelmässä myös kertojana .
a2cc8afc-491e-32d4-9524-1549a76f6b1d	reject	<PERSON>G . Paloheimo</PERSON> omisti yhdessä <ORG>Valtion Rautateiden</ORG> kanssa
910303c3-0173-3941-9e61-5a70c6ae832d	reject	1974 , tultuaan samana vuonna Topolinon taiteelliseksi johtajaksi , <PERSON>Rota</PERSON> teki ensimmäisen oman käsikirjoituksensa <ORG>Disney</ORG> - tarinaan , Suomessa julkaisemattoman sarjan nimeltä Zio Paperone e il deposito oceanico .
caef3864-4fa1-38d2-a58b-56f700128b8e	reject	Vaikka alkuperäisen Rainbow ' n ja Ronnie James Dion äänen voittanutta ei ole , <ORG>Primal Fearin</ORG> versio vei lopulta voiton muista covereista muunmuassa sopivan powermetallisen soundin ja ihanan , aikoinaan Gamma Rayssakin vaikuttaneen <PERSON>Ralf Scheepersin</PERSON> takia .
d2260e55-0892-3c6a-9d81-9b52427da5ec	reject	<ORG>Luterilaisessa kirkossa</ORG> sakramenteiksi on määritelty vain ne toimitukset , jotka kirkko katsoo <PERSON>Jeesuksen</PERSON> asettaneen .
705dba32-fab6-3cc4-b808-4f735ec9df76	accept	Sarja verisiä vallan - ja vastavallankaappauksia seuraavina kolmena kuukautena kulminoituivat kenraali <PERSON>Ziaur Rahmanin</PERSON> valtaannousuun ; hän palautti monipuoluejärjestelmän ja perusti Bangladeshin nationalistipuolueen ( <ORG>BNP : n</ORG> ) .
2dac7640-604c-327f-a179-08690d4ddffe	reject	Winsor McCay - palkinto Hans Conried Dick Huemer <ORG>Ub Iwerks</ORG> <PERSON>Carl W . Stalling Jay Ward</PERSON> Luokka : 1978 Luokka : Annie - gaalat
e2a30f4a-ef85-3c8e-86dd-163879cb2a66	reject	<PERSON>Willis</PERSON> oli kolmas <ORG>IAAF : n</ORG> yleisurheilufinaalissa .
491f7b2c-ada4-355e-b4e4-d38d49ff4a1c	reject	<PERSON>Tinni</PERSON> vuonna 1979 nimellä Lentoon ja kappale löytyy myös <ORG>Yön</ORG> versiona Kuolematon - albumin platinapainokselta .
3ce69cef-2c70-36a7-836d-49a1120cbf17	reject	Avoimen finaalissa kohtasivat ennakkosuosikki Ruotsin <PERSON>Viksjöfors</PERSON> sekä <ORG>Otso</ORG> .
0307a45d-1899-37cd-93a3-46ab8645c67a	reject	» Meidän poikamme merellä » siirretystä <PERSON>Fredrik Paciuksen</PERSON> säveltämästä » Maamme laulusta » samoin kuin äänielokuvaan » Siltalan pehtori » sisältyvästä 8 sekuntia kestävän hyräilyn käsittävästä osasta Evert Suonion » Villiruusu » sävellyksestä , koskei noiden sävellysten mekanisoimisella , ottaen huomioon » Maamme laulun » aseman kansallislauluna ja mainitun hyräilyn laadun ja lyhyyden , voitu katsoa loukatun laissa suojattuja etuja , velvoitti <ORG>Suomi - Filmi O . Y : n</ORG> , jonka siten oikeudettomasti mekanisoiman musiikin oli näytetty olevan filminegatiivien mukaan laskettuna 5 , 863 metriä , suorittamaan Säveltäjäin Tekijänoikeustoimisto Teostolle kohtuullisena pidettävän korvauksen 10 markan mukaan metriltä kaikkiaan 58 , 630 markkaa 5 prosentin korkoineen haasteen tiedoksiannosta marraskuun 18 p : stä 1935 ja korvaamaan yhdistyksen oikeudenkäyntikulut .
08aa7805-54db-3d35-9f52-564d2c1d2d2b	reject	Kappaleet " La cumparsita ( <PERSON>Saijonmaa</PERSON> ja Jaakko Salon Tango Orkesteri ) " Mustalaisprimas " ( - Du schwarzer Zigeuner - ) ( Saijonmaa ja Jaakko Salon <ORG>Tango Orkesteri</ORG> ) " Poika on allapäin "
c354497e-2b25-32de-ab84-92d8ee4f5e1d	reject	Loppuotteluhäviöt ( 3 ) Vuosi Turnaus Vastustaja loppuottelussa Loppuottelun tulos 1922 Yhdysvaltain mestaruuskilpailut 25px Molla Bjurstedt Mallory 6 – 3 , 6 – 1 1924 <ORG>Wimbledon</ORG> 25px Kathleen McKane Godfree 4 – 6 , 6 – 4 , 6 – 4 1933 Yhdysvaltain mestaruuskilpailut ( 2 ) 25px <PERSON>Helen Hull Jacobs</PERSON> 8 – 6 , 3 – 6 , 3 – 0 keskeytys
15b7c787-5ab1-345f-b25b-d7014db114ef	reject	Kolme vuotta myöhemmin <PERSON>Falk</PERSON> palasi <ORG>Columbon</ORG> rooliin televisioelokuvaan Kuolleen miehen lunnaat , josta tuli samalla televisiosarjan pilottijakso .
96bc483a-a30b-3df6-98a4-af8a2f71c881	accept	Lapsuus Jiangxissä ja Jiangsussa <PERSON>Gaon</PERSON> isä työskenteli <ORG>Bank of China</ORG> - pankissa , ja hänen äitinsä oli Nuorten miesten kristillisen yhdistyksen jäsen .
46e81fef-93bc-3f2e-b6e4-ac90c326e89a	reject	<ORG>Suomen eduskunta</ORG> , osa 2 . Helsinki : Edita 2006 ( <PERSON>Antero Jyrängin</PERSON> kanssa )
100d4d41-21ba-3311-a5ef-d108daad4182	reject	Nimi " <ORG>TM</ORG> " tulee Flenghinin ja Battistellin lapsista , <PERSON>Thomas</PERSON> ja Mirko .
db885615-64a6-35e4-90a3-fcd5c009023b	reject	( 019 ) 32 841 Toimituspäällikkö <PERSON>Sakari Sarkimaa</PERSON> sakari . sarkimaa @ kotimaa . fi Toimitussihteeri Leena Anttila leena . t . anttila @ evl . fi <ORG>Sammatin seurakunnassa</ORG> Koululaisten kerhot Diakoniaruokailut Kerhot ovat maksuttomia ja kaikille ao . kohderyhmille avoimia .
2ab2cc1e-c5e7-3d3b-94b9-b8ce466660d6	reject	<PERSON>Jarl Frithiof Lundqvist</PERSON> ( 15 . elokuuta 1896 Helsinki – 23 . syyskuuta 1965 HelsinkiOtavan Iso tietosanakirja , <ORG>Otava</ORG> 1967 , osa 10 , Kuolleita ( ei sivunumeroa ) ) oli jääkärikenraaliluutnantti ja Suomen ilmavoimien komentaja 1930 - luvulta alkaen toisen maailmansodan aikana sekä va .
57c8007c-ecd8-33da-874b-a131901a4121	accept	Lisäksi kaudella 2004 – 2005 <PERSON>Kauvosaari</PERSON> pelasi lainalla Mestiksessä <ORG>KooKoossa</ORG> ja TuTossa .
2865b439-13cc-34c2-8f20-9113d167c565	accept	<ORG>Zapp</ORG> ( tunnetaan myös nimellä Zapp and Roger ) oli <PERSON>Roger Troutmanin</PERSON> johtama 1980 - luvun funk ja R & B - yhtye Ohiosta .
74a79408-aba0-3f44-8b34-3c0210e48842	reject	Tällaiset sijoitukset pitäisi <PERSON>Braxin</PERSON> mielestä laittaa erilliseen valvontaan ja <ORG>Solidium</ORG> saisi toimia vain perinteisellä sijoituspankkiiri - tyyppisellä alueella .
7b072864-44a4-3b11-9d81-fb8a96acfd81	reject	Hän pyrki tietoisestikin rakentamaan mainettaan kertomalla lehdistölle tappelustaan <PERSON>Jim Morrisonin</PERSON> kanssa ja yhden yön suhteestaan jalkapalloilija Joe Namathiin . <ORG>Echols 2009</ORG> , s . 248 – 249 .
6d12fb19-f4fe-35b4-8b5e-7273b8df1a5e	accept	Kaudeksi 2009 – 2010 <PERSON>Kurvinen</PERSON> palasi kaksivuotisella sopimuksella <ORG>HIFK : hon</ORG> .
a3597d7d-65fd-3fbd-baf1-fc61238e9581	accept	<PERSON>Hiltunen</PERSON> työskenteli sosiaalihoitajana <ORG>Kuulonhuoltoliitossa</ORG> 1971 – 1978 ja Lomakotien liitto ry : n toimitusjohtajana 1978 – 2003 .
8a6803c7-bea4-3e6e-b282-9fb4164215af	accept	<PERSON>Antti Heikkilä</PERSON> on toiminut myös <ORG>Ässissä</ORG> toimitusjohtajana ja markkinointipäällikkönä .
90258cf4-e83a-3ba6-8895-96c47a2ce663	accept	Harsti opiskeli <PERSON>Cainellin</PERSON> johdolla Firenzessä 1921 – 1922 , sen jälkeen Wienin kuvataideakatemiassa ja <ORG>Münchenin taideakatemiassa</ORG> .
5c5c2afe-1dc1-321d-9922-bce07baa3905	reject	Vuoden 2007 lopussa <PERSON>Kōda</PERSON> julkaisi singlet Ai no uta ja Last Angel , joista jälkimmäinen tehtiin yhteistyössä korealaisen poikabändin <ORG>Tohoshinkin</ORG> kanssa .
71647b55-a972-3d56-ad17-cb4c3b04e518	reject	<PERSON>Voellmy</PERSON> piti shakkikolumnia <ORG>Basler Nachrichten</ORG> - lehdessä 40 vuoden ajan .
ff491c57-00df-35d5-a8a5-6b041f894750	reject	Keväällä 1980 , tulokasvuonnaan , <PERSON>Hartsburg</PERSON> pelasi ensimmäisen kerran <ORG>NHL : n</ORG> tähdistöottelussa ja hän pelasi tähdistöottelussa myös vuosina 1982 ja 1983 .
ea1cb0e8-984c-310d-9bdb-d82e777141a0	reject	Ura pelaajana <PERSON>Lienen</PERSON> aloitti ammattilaisuransa DSC Arminia Bielefeldissä 1974 seuran pelatessa <ORG>2 . Bundesliigassa</ORG> .
de245502-d486-391f-8ff9-7c6ea4e322f1	reject	<ORG>Crosby , Stills and Nash</ORG> esiintyi hyväntekeväisyyskonsertissa Live Aidissa vuonna 1985 esittäen kappaleet " Teach Your Children " , " Suite : Judy Blue Eyes " , " Southern Cross " sekä <PERSON>Neil Youngin</PERSON> kanssa tämän hitin " Only Love Can Break Your Heart " .
4e96bdea-74ab-3220-98ce-28d52b8e41d0	accept	Nivalalaiseen työläisperheeseen syntynyt <PERSON>Kairamo</PERSON> opiskeli <ORG>Työväen Akatemiassa</ORG> ja suoritti sosionomin tutkinnon Yhteiskunnallisessa korkeakoulussa Tampereella .
3d8d044e-8be4-3606-a36b-8aa898e81ffc	reject	Myös <ORG>Seneca</ORG> lainaa <PERSON>Hekatonia</PERSON> teoksissaan De beneficiis ja Kirjeet Luciliukselle .
07065919-0e70-3043-8eb9-b59f1ef3b50c	accept	<PERSON>Chou</PERSON> on toiminut <ORG>Yhdysvaltain taiteiden ja kirjallisuuden akatemian</ORG> jäsenenä vuodesta 1982 .
0ac0d8a3-3014-3b0c-8d62-5bda40937400	accept	<PERSON>Lehti</PERSON> on viisas mies joka on luonut suuren mediakonsernin ja kerännyt luottamustoimia <ORG>Keravan kunnanvaltuuston</ORG> puheenjohtajuudesta kansanedustajan toimeen .
a20dac15-3122-3606-844e-3cbdb24142d5	reject	Vuonna 2000 <ORG>Golf Digest</ORG> - lehti nimesi <PERSON>Watsonin</PERSON> kaikkien aikojen kymmenenneksi suurimmaksi pelaajaksi .
adee8d93-0f37-340a-b062-919dea26c425	reject	<ORG>Sana</ORG> - lehden Anne Valkonen piti <PERSON>Salmisen</PERSON> James Tyronea " uskomattomana " .
95db9729-2073-3148-8ad0-3208d6c38f98	reject	Tällaiset sarjakuvat olivat <PERSON>Schulzin</PERSON> mielestä hyvin pinnallisia . David Templeton : My Lunch with Sparky Metro Active Art ( julkaistu alun perin 1999 <ORG>Sonoma County Independentissä</ORG> ) .
e9729b3a-392d-3ab1-bc1d-a49cc3937e0d	reject	<ORG>A Passion Playn</ORG> saamien tuomioiden loukkaama <PERSON>Ian Anderson</PERSON> päätti tehdä levystä särmikkäämmän ja aiempia teoksia suoraviivaisemman rocklevyn , vaikka tuloksena onkin ehkäpä kaupallisin ja kevyin Tull - albumi siihen mennessä .
edd3ab43-9163-3d76-bf59-f4f1551eda90	reject	Sain <ORG>Voionmaan opistosta</ORG> siitä <PERSON>Väinö</PERSON> - patsaan ja stipendin .
89a10eb9-a5a0-3a3d-8d51-299fdc7a1345	reject	<PERSON>Marie Greyhounds</PERSON> OHL 55 34 40 74 40 7 5 5 10 6 JMM 6 7 3 10 6 2004 – 2005 Philadelphia Phantoms AHL 3 0 1 1 4 21 12 11 23 12 2005 – 2006 Philadelphia Flyers NHL 81 23 19 42 40 6 0 0 0 10 MM 9 4 2 6 2 2006 – 2007 Philadelphia Flyers NHL 62 14 23 37 48 – – – – – 2007 – 2008 <ORG>Philadelphia Flyers</ORG> NHL 82 29 24 53 55 17 6 5 11 12 2008 – 2009 Philadelphia Flyers NHL 82 46 38 84 68 6 1 0 1 8 2009 – 2010 Philadelphia Flyers NHL 74 33 28 61 38 12 5 2 7 2 2010 – 2011 Philadelphia Flyers NHL 80 36 30 66 39 6 1 1 2 2 2011 – 2012 Columbus Blue Jackets NHL 39 15 10 25 14 – – – – – Los Angeles Kings NHL 16 6 3 9 2 20 8 5 13 2012 – 2013 Los Angeles Kings NHL 48 26 7 33 16 18 6 7 13 14 2013 – 2014 Los Angeles Kings NHL 72 27 23 50 44 26 10 15 25 OK 6 3 2 5 2 2014 – 2015 Los Angeles Kings NHL 82 28 34 62 28 - - - - - 2015 – 2016 Los Angeles Kings NHL 77 24 38 62 20 5 2 0 2 4 NHL yhteensä 795 307 277 584 412 116 39 35 74 60 HockeyDB
8ca0afc8-86e8-3c94-aa60-657bf1694e12	reject	Savolan lisäksi ehdolle on asetettu kansanedustaja Tom Packalén <ORG>Vantaan Reserviläiset ry : stä</ORG> ja toiminnanjohtaja <PERSON>Osmo Suominen</PERSON> Turun Reservinaliupseerit - Turun Reserviläiset ry : stä .
36e42252-ba41-3b8c-8777-44eebec0836e	reject	<ORG>Porin pursiseura</ORG> ( 1866 ) sai samanlaisen lipun omine vaakunoineen , ja myöhemmin myös muut Suomen uudet pursiseurat . <PERSON>Klinge</PERSON> 1999 , s . 26 .
81f210bc-b5ed-3ca5-8b88-c3acb4bab62b	reject	Burning Heartin julkaisemia yhtyeitä 59 Times The Pain <ORG>Asta Kask The Accidents</ORG> Between Us Bodyjar Bombshell Rocks boysetsfire Breach Chickenpox Division of <PERSON>Laura Lee</PERSON> Donots Flogging Molly Give Up The Ghost Hell Is for Heroes The Hives The ( International ) Noise Conspiracy Liberator Looptroop The Lost Patrol Midtown Millencolin Moneybrother Monster Nasum Nine No Fun At All Promoe Raised Fist Randy Refused Samiam Satanic Surfers Turbonegro Voice of a Generation The Weakerthans Within Reach
45d4beac-2fbe-3771-af98-ae19a5d124aa	reject	<ORG>Helsingin Sanomat</ORG> , 28 . 2 . 2010 s . D 9 Elokuva on saanut kaksi palkintoa , yhdysvaltalaisten äänialan työntekijöiden Golden Reel Awardin ( 1970 ) ja kuvaaja <PERSON>Lucien Ballard</PERSON> sai elokuvakriitikkojen NSFC Awardin ( 1970 ) parhaasta kuvauksesta .
26a766ec-3587-38c6-ab8c-61d49cf1dac3	reject	Fennovoiman laitetoimittajan , Rosatom Overseas - yhtiön viestintäjohtaja <PERSON>Roman Djukarev</PERSON> sanoi eilen <ORG>Ylelle</ORG> , että kroatialaisyhtiön tuloa Fortumin tilalle ei pidä tulkita niin , että Fortum olisi kokonaan ulkona kuvioista .
2ce524b6-5f60-3a1e-97e2-3e59563f930e	reject	Aiheesta muualla <PERSON>Erkki Aho</PERSON> ( s . 11 . toukokuuta 1937 Vehkalahti ) oli <ORG>Kouluhallituksen</ORG> pääjohtaja vuosina 1973 – 1991 .
e5f1464f-bfd9-39ee-8acc-679365d4e0f0	accept	<PERSON>Seppo</PERSON> on <ORG>SF - Caravan ry : n</ORG> koirakerhon varapuheenjohtaja .
dcf0fd5a-2827-3d68-bab0-61a8ec81d3f4	reject	Teokset Ruusuja myrskyssä : <ORG>Kristiinan Nuorten Nuijan</ORG> juhlajulkaisu ; toimittanut <PERSON>E . Hentunen</PERSON> .
444d0c50-aaf2-375c-be02-77c99bb633b8	reject	Encorena kuultu Paska kaupunki taas sai ansaitsemansa alkuspiikin , kun vokalisti totesi käyneensä syntymässä Valkeakoskella ( ! ) <PERSON>Kauko Röyhkä</PERSON> Jo iltakymmeneksi suunta vei tapahtumateltalta parinsadan metrin päähän rantaan PAM - luodolle , jonka pikkulavalla esiintyi <ORG>Freud Marx Engels & Jung</ORG> .
8691c37c-3846-3112-bf32-b86a3396f79e	reject	Tiilikainen ) , suomalainen jalkapalloilija Heini Salonen , suomalainen tennispelaaja Heini Sistonen , suomalainen pika - aitajuoksija <PERSON>Heini Tola</PERSON> , suomalainen teatterinjohtaja Heini Wathén , <ORG>Harrod ' sin</ORG> omistajan Mohamed Al - Fayedin suomalainen vaimo , entinen missi
4583e4e0-0d86-38d6-8811-e1fda48c3e8c	reject	Museona toimii alkuperäisessä asussaan säilytetty 1800 - ja 1900 - luvun vaihteen yläluokan koti , jonka varakonsuli <PERSON>Alfred Jacobsson</PERSON> ja rouva Hélène Jacobsson testamenttasivat <ORG>Åbo Akademille</ORG> .
167b8ca0-7803-3ba6-880d-ef08988d617c	reject	<PERSON>Lindberg</PERSON> piirsi myös karikatyyrejä nimimerkillä Cara L . suomenruotsalaisiin pilalehtiin Garm ja <ORG>Kerberos</ORG> .
fb4533bf-3f48-32fc-ac80-ed2ea6052134	reject	Vuonna 2007 ESPN , <PERSON>Laurent Piemontesi</PERSON> ja Châu Belle Dinh tekivät parkour - raportin <ORG>Yamakasin</ORG> jäsenistä .
a2f9d774-6d10-3e8b-b209-2e774bf2b938	reject	Syntyneitä 1436 – Johannes Müller von Königsberg ( ” Regiomontanus ” ) , saksalainen matemaatikko , astronomi ja astrologi ( k . 1476 ) 1502 – Juhana III , Portugalin kuningas ( k . 1557 ) 1599 – Diego Velázquez , espanjalainen taidemaalari ( k . 1660 ) 1606 – Pierre Corneille , ranskalainen näytelmäkirjailija ( k . 1648 ) 1714 – Joosef I , Portugalin kuningas ( k . 1777 ) 1799 – Aleksandr Puškin , venäläinen kirjailija ja runoilija ( k . 1837 ) 1850 – Karl Ferdinand Braun , vuoden 1909 Nobelin fysiikanpalkinnon saanut saksalainen fyysikko ( k . 1918 ) 1868 – Robert Falcon Scott , brittiläinen tutkimusmatkailija ( k . 1912 ) 1872 – Aleksandra Fjodorovna , Venäjän keisarinna ( Nikolai II : n puoliso ) ( k . 1918 ) 1875 – Thomas Mann , vuoden 1929 Nobelin kirjallisuuspalkinnon saanut saksalainen kirjailija ( Taikavuori ) ( k . 1955 ) 1901 – Sukarno , itsenäisen Indonesian ensimmäinen presidentti ( k . 1970 ) 1903 – Aram Hatšaturjan , armenialainen säveltäjä ( ” Miekkatanssi ” ) ( k . 1978 ) 1903 – Rafael <PERSON>Paasio</PERSON> , Suomen pääministeri ( k . 1980 ) 1911 – André de Wavrin , <ORG>Ranskan vastarintaliikkeen</ORG> tiedustelupäällikkö " eversti Passy " ( k . 1998 ) 1918 – Edwin G .
f43c60df-0645-3e08-80ed-3640113a1c0f	reject	Hän aloitti 1991 <ORG>ABC : n</ORG> saippuasarjassa General Hospital , jossa hän näytteli <PERSON>Paul Hornsbyn</PERSON> roolia vuoteen 1994 .
0a74ef9e-822d-3a98-8ad2-b842e8b6b255	reject	Sitten Johnny Nashin ja Danny Simsin Cayman Records kiinnostui Marleyn ja Wailersin musiikista , ja kolmikko palkattiin levy - yhtiöön lauluntekijöiksi viikkopalkalla . Davis , s . 66 – 70 Vuonna 1969 <ORG>Wailers</ORG> äänitti kymmenen reggae - tyylistä laulua tunnetulle tuottajalle <PERSON>Leslie Kongille</PERSON> .
a48544eb-22a4-3d55-8b40-1da6481ccdc6	reject	Lähteet Luokka : Vuoden 1992 elokuvat Luokka : <ORG>Disneyn</ORG> animaatioelokuvat Luokka : John Muskerin ohjaamat elokuvat Luokka : <PERSON>Ron Clementsin</PERSON> ohjaamat elokuvat Luokka : Fantasiaelokuvat Luokka : Elokuvamusikaalit Luokka : Seikkailuelokuvat Luokka : Golden Globe - palkitut elokuvat Luokka : Parhaan musiikin Oscar - palkinnon saaneet elokuvat Luokka : Parhaan laulun Oscar - palkinnon saaneet elokuvat Luokka : Seulonnan keskeiset artikkelit
cc0cc017-eade-3b91-ac0b-11c4058cce11	reject	Ja eiköhän Räikkösen manageri , <PERSON>Steve Robertson</PERSON> lausunnollaan , ” että on neuvotteluja käyty sellaistenkin tahojen kanssa , joiden kuljettajapaketin on uskottu olevan jo sovittu ” , viittaa juuri <ORG>Red Bull Renault</ORG> - talliin .
87226a8c-8370-3184-8f30-62751d04fc0f	reject	Lyhytelokuvat Kanankasvattajan kuolema , 2000 ( käsikirjoitus , ohjaus ja musiikki , kunniamaininta <ORG>Vivid ry : n</ORG> Elo . kuva . si - kilpailussa 2001 ) Minulleko , 2001 ( käsikirjoitus , ohjaus ja musiikki , Vivid ry : n Elo . kuva . si - kilpailu 2002 ) Anarchy in New Delhi , 2004 ( käsikirjoitus , ohjaus , kuvaus ja editointi , Vilimit - festivaalit , Kuopio 9 / 2005 ja Kettupäivät , Helsinki 11 / 2005 ) Bon appétit – merci , 2005 ( käsikirjoitus , ohjaus , kuvaus ja editointi , Kettupäivät , Helsinki 11 / 2005 ) <PERSON>Ylösen</PERSON> suvun vanhimpia asuinpaikkoja , 2011 ( kuvaus , äänitys ja leikkaus , DVD - dokumentti sukuseuralle )
3c962c32-7e3e-3dfb-9265-767971fc5281	reject	Walt Disney World Christmas Day Parade ( juontaja , 2005 – ) America ’ s Party : Live from Las Vegas ( juontaja ) <ORG>Good Day Live</ORG> ( vieraileva juontaja ) Disneyland 2000 : 45 Years of Magic ( juontaja ) Robot Chicken ( oma itsensä , 2005 ) <PERSON>Click</PERSON> ( juontaja ) 59th Primetime Emmy Awards ( juontaja ) Mind of Mencia ( oma itsensä , 2005 ) Blind Date ( oma itsensä ) Punk ’ d ( oma itsensä ) Keeping Up with the Kardashians ( vastaava tuottaja ) Denise Richards : It ’ s Complicated ( vastaava tuottaja ) 2009 Academy Awards ( juontaja E ! : n lähetyksessä )
6ce74266-62d8-3b39-b4aa-b86e230fbf10	accept	1 . lokakuuta – Arkkipiispa Martti Simojoki vihki <ORG>Helsingin hiippakunnan</ORG> uuden piispan <PERSON>Aimo T . Nikolaisen</PERSON> virkaansa Helsingin tuomiokirkossa .
7cc80b17-897a-34da-a17c-f32d0cd735a7	reject	<PERSON>Lipposen</PERSON> pääministerikausilla Suomi liikkui lähemmäs <ORG>Euroopan unionin</ORG> ydintä .
e3e91085-54e8-38f6-bca0-146503c47f40	reject	toukokuuta – Richard Wagner , oopperasäveltäjä ( k . 1883 ) 10 . lokakuuta – Giuseppe Verdi , oopperasäveltäjä ( k . 1901 ) 1 . marraskuuta – Milla Clemensdotter ( <ORG>Lapin Maria</ORG> ) 2 . joulukuuta – M . A . Castrén , suomalainen kansa - ja kielitieteilijä ( k . 1852 ) 10 . joulukuuta – <PERSON>Errico Petrella</PERSON> , italialainen säveltäjä ( k . 1877 ) Felice Varesi , italialainen baritoni ( k . 1889 )
a84f27f7-fb77-37a2-b402-34d8355655a8	reject	1 ” ) , yhdysvaltalainen pankkiryöstäjä ( s . 1903 ) 25 . heinäkuuta – <PERSON>Engelbert Dollfuss</PERSON> , itävaltalainen poliitikko ja Itävallan diktaattori ( s . 1892 ) 25 . heinäkuuta – Nestor Mahno , ukrainalainen anarkokommunisti ( s . 1889 ) 30 . heinäkuuta – Ernst Röhm , saksalainen upseeri ( <ORG>Sturmabteilungin</ORG> ( SA ) johtaja ) ( s . 1887 ) 30 .
a84516f1-4295-31bd-8119-f16f10467494	accept	1991 Kaudella 1991 <PERSON>Mansellin</PERSON> tilalle <ORG>Ferrari</ORG> - talliin saapui ranskalaiskuljettaja Jean Alesi .
f3c8c0ea-f44e-34a7-8483-a8b76ef20c9b	reject	<ORG>Crosby , Stills & Nash</ORG> on jatkanut aktiivista konsertointia näihin päiviin saakka , sekä <PERSON>Neil Youngin</PERSON> kanssa vuosina , 2000 , 2002 sekä 2006 .
b9b99126-c19d-3b80-8b93-0419add71c4c	reject	Kiitän Kania , <PERSON>Anua</PERSON> ja Petria asian ytimen tuomisesta näkösälle ja <ORG>Helsingin Sanomia</ORG> sen ilmeisesta hautaamisesta
d13381c1-4e3e-3daa-a9ef-408925c2d1d1	accept	<PERSON>Aaltonen</PERSON> toimi <ORG>Vapaa - ajattelijain liiton</ORG> puheenjohtajana 1954 – 55 ja julkaisi useita uskontokriittisiä teoksia , kuten Miksi en ole kristitty .
eff22be9-cd4d-3c95-a6f5-540ec138410f	accept	<PERSON>Dell</PERSON> aloitti fysiikan opinnot <ORG>Austinin yliopistossa</ORG> , Teksasissa , ja perusti opiskeluaikanaan asuntolahuoneeseensa tietokoneita myyvän pikkuyhtiön .
529bccf7-1468-31d8-9634-564f3f80bbc0	accept	<PERSON>Lönnberg</PERSON> oli vakaumuksellinen luonnonsuojelun puolestapuhuja ja hän liittyi <ORG>Luonnonsuojeluyhdistyksen</ORG> jäseneksi .
ba963b9d-03e9-3c4f-9519-dc6baa548180	reject	Samana päivänä hänet lähetettiin kuitenkin takaisin <ORG>Mooseen</ORG> , kun <PERSON>Demitra</PERSON> oli pelikunnossa .
64c1976e-ee6e-38e0-bb6e-f70cf2d4de9d	reject	Kun joukko lähestyi kaupunkia , bantustanin johtajan prikaatikenraali Oupa Gqozon joukot avasivat tulen ja tappoivat 29 ihmistä . <PERSON>Sparks</PERSON> 1995 , s . 147 – 152 <ORG>Clark & Worger 2004</ORG> , s . 106 – 107 Tragediasta syytettiin myös ANC : n johtoa , jonka katsottiin toimineen harkitsemattomasti , ja aloite liikkeen sisällä siirtyi jälleen maltillisille .
d824d22b-ed35-33fd-ae25-3bcc9b0da527	reject	<PERSON>De Klerk</PERSON> kutsui <ORG>ANC : n</ORG> muutaman päivän kuluttua neuvotteluihin väkivallan kierteen katkaisemiseksi .
64ada076-180f-3f21-b948-9b745e76bdcb	accept	Maajoukkueura <PERSON>Dempsey</PERSON> valittiin <ORG>Yhdysvaltojen jalkapallomaajoukkueeseen</ORG> Saksan vuoden 2006 MM - kisoihin .
f8034279-a88b-393b-9903-d03a1f1cf840	reject	Jonkin ajan kuluttua Suomen vaihtoaitioon saapui Neuvostoliiton valmentajan <PERSON>Anatoli Tarasovin</PERSON> lähettämä , murtaen kieltä puhuva Neuvostoliiton joukkueen joku toimitsija , joka ilmoitti : " Elljei Maljtsevin munjia jätetä rauhaan , ryhtyy <ORG>Njeuvostoliiton</ORG> joukkue pelaamaan tosissaan . "
643242ec-8a07-3951-b949-dfceedde423d	reject	Ensimmäiset julkaistut työt Vaikka Disney - sarjakuvia oli tuotettu Italiassa jo vuodesta 1953 , vuonna 1958 eli 16 - vuotiaana <PERSON>Marco Rota</PERSON> aloitti piirustustöidensä julkaisun työskennellen pienelle <ORG>Dardo</ORG> - kustantamolle piirtäen muita seikkailusarjoja , jopa muutamia Lepakkomies ja Teräsmies - jaksoja Albo del falco - lehteen 1960 - luvun alussa .
12289682-e2fa-320b-b085-219ad649b390	accept	Elokuussa 2011 <PERSON>Lehtivuori</PERSON> siirtyi Ruotsin <ORG>Elitserienin</ORG> MODO Hockeyyn .
1fa664d6-717e-3cfc-b6a7-af48972ac606	reject	Heinäkuussa <PERSON>Brežnev</PERSON> arvosteli Tšekkoslovakian johtoa revisionistiseksi ja neuvostovastaiseksi , ja elokuussa <ORG>Varsovan liiton</ORG> joukot saapuivat Tšekkiin syrjäyttämään Dubčekin .
4a3533d9-0268-3873-aeb6-311292c29421	reject	Lumilinna ( <PERSON>Jussi Hakulinen</PERSON> & <ORG>Kinsky</ORG> : Valtaa ja voimaa , CD - bonus )
e847812e-cb12-37b4-ab29-ae6225870ca8	reject	Se kertoo <ORG>Marvelin</ORG> sarjakuvahahmosta , <PERSON>Daredevilistä</PERSON> .
921558dd-a309-375b-a62f-ef88a449fc92	accept	<PERSON>Pierre Joxe</PERSON> ( s . 28 . marraskuuta 1934 ) on ranskalainen <ORG>Sosialistisen puolueen</ORG> poliitikko .
12cf71c3-1a83-37d8-a16e-c32c33705976	accept	Itogi no . 40 , 2008 <PERSON>Andropov</PERSON> suoritti opintonsa <ORG>Rybinskin Teknisen keskuksen</ORG> vesiliikenteen osastolla .
4f576edb-6891-3f4f-9537-12f59c3bac96	accept	Koulutusasiantuntija <PERSON>Merja Lehmussaari</PERSON> <ORG>SAK : sta</ORG> toivoo , että peli kannustaa oppilaita tutustumaan työelämän perusasioihin myös itsenäisesti .
da16aec1-c0a8-3b5d-b0d3-830e55ab7aea	reject	Aiheesta muualla The Wickedin haastattelu <PERSON>Necrotronin</PERSON> nimen lähde <ORG>Wicked , The</ORG>
c6fe1766-c435-357d-8b76-687f07dd756d	accept	<ORG>Suomen Kyykkäliiton</ORG> nykyinen hallituksen puheenjohtajana toimii Imatran Kyykkää edustava <PERSON>Jyrki Juvonen</PERSON> .
2564245f-c199-3a98-a018-3cddcb1ddc37	accept	Sotilasura <PERSON>Eisenhower</PERSON> aloitti opinnot Yhdysvaltain sotilasakatemiassa <ORG>West Pointissa</ORG> vuonna 1911 ja valmistui vuonna 1915 .
b9e20b0c-6cb3-3bde-b37d-525b2978177f	reject	19 . joulukuuta – Kaikki muut eduskuntapuolueet paitsi <ORG>SMP</ORG> ja Suomen Kristillinen Liitto pyysivät <PERSON>Urho Kekkosta</PERSON> jatkamaan presidenttinä vuoden 1974 jälkeen .
e55aa9ba-0ef5-3285-9c3f-fb5fe56d03e3	accept	Nykyään <PERSON>Kristiansen</PERSON> esiintyy yhtyeissä <ORG>Bomberos</ORG> ja Skitliv .
8b1281f0-aa1e-3f42-b690-584e3b872fb1	accept	<PERSON>Natalie Powers</PERSON> ( s . 26 . heinäkuuta 1977 Sutton Coldfield , Englanti ) on yksi brittiläisen <ORG>Scooch</ORG> - yhtyeen solisteista .
d1ddcd73-ecb9-3aea-8df7-8da61bfdc397	reject	Aiheesta muualla <ORG>Suomen evankelis - luterilainen kirkko</ORG> Luterilainen maailmanliitto <PERSON>Kurt Marquart</PERSON> :
ce5cbaba-46f0-3d70-b47e-c5090f1d3a1e	accept	Sen rajoittamista on ehdotettu useaan kertaan alkaen vuodesta 2004 , jolloin aloite lähti silloiselta <ORG>valtiovarainministeriön</ORG> valtiosihteeriltä <PERSON>Raimo Sailakselta</PERSON> .
e2257f26-bd2b-32ab-8f28-8cf5c7e6be75	reject	<PERSON>Matisen</PERSON> Frankfurt Skyliners korjasi voiton <ORG>Braunschweigista</ORG> lukemin 80 - 63 .
6e029308-e8cf-3a9e-83f6-073112ea0ba7	accept	Siirto oli odotettu sillä <ORG>MotoGP</ORG> - luokka oli ilman japanilaiskuljettajaa heinäkuusta 2009 saakka , kun <PERSON>Yuki Takahashin</PERSON> sopimus irtisanottiin .
3f2c3db7-abf4-3ef0-923a-0222606d8b05	reject	Kunnallisvaalit 2012 ( <ORG>Oikeusministeriö</ORG> 1 . 11 . 2012 ) <PERSON>Jukka - Pekka Ujula</PERSON> on ollut Porvoon kaupunginjohtaja vuodesta 2009 .
abdd835c-59bb-31b3-8180-562d83e0bd4e	accept	<PERSON>Nordlund</PERSON> valittiin <ORG>Tampereen kaupunginvaltuustoon</ORG> vuonna 1922 ja seuraavana vuonna hänestä tuli kaupunginvaltuuston varapuheenjohtaja .
ac0bbd7c-40fc-3c1f-bc70-a8075e7a0712	accept	<PERSON>McSpadden</PERSON> oli vuosina 1944 – 1946 <ORG>Yhdysvaltain laivastossa</ORG> palvellut toisen maailmansodan veteraani .
e45d36de-1ced-3e23-9f6c-24ceaa9147b2	reject	<PERSON>Aaron</PERSON> syntyy saarella ja pääsee sieltä pois yhdessä <ORG>Oceanicin</ORG> kuutosten kanssa .
c7eecc1c-3060-3a53-9835-8b63cb2c4a6a	accept	<PERSON>Anna - Liisa Myllyniemi</PERSON> , elintarvikemikrobiologian professori , <ORG>Evira</ORG> : " Ei mutta ei tässäkään , minun mielestä tässäkään se ei varmaankaan niin kun kuluttajaa kauheesti hyödyttäis vaikka me kerrottais ne niin kun julkisuuteen ne kenen tuojan niin kun erissä on ollut , todettu näitä ESBL tai MC - kantoja . "
9f66dff8-52ce-367f-a5b6-e302e92cc41a	reject	Eddie vihasi <PERSON>Baywatchia</PERSON> , varasti mallinuken pään <ORG>Macy ' sta</ORG> ja kuivatti hedelmiä hysteerisesti .
b0ecf6d9-9975-35d1-811d-8b7460e31ca0	accept	3 . heinäkuuta 2014 urheilulehti Marca uutisoi <PERSON>Kroosin</PERSON> siirtyvän espanjalaisjätti <ORG>Real Madridiin</ORG> viisivuotisella sopimuksella .
e61a1055-4dc5-38a1-a183-9add186c6f70	accept	Onkin siinä ja siinä , voiko puolue saada vaalivoiton tällä ehdokasasettelulla , <ORG>Turun yliopiston</ORG> politiikan tutkija <PERSON>Erkka Railo</PERSON> sanoo .
b9c1f631-474c-3c02-b5ce-413fde9dd2d1	reject	Puhemieheksi valittiin Kokoomuksen Ilkka Suominen , ensimmäiseksi varapuhemieheksi <ORG>SDP : n</ORG> Matti Louekoski ja toiseksi varapuhemieheksi Keskustapuolueen <PERSON>Mikko Pesälä</PERSON> .
e9094f27-342d-3d3e-880b-3dd12da43316	reject	1960 - luvun puolivälistä 1980 - luvulle toiminta oli pääosin valtioiden hallinnassa , <PERSON>Margaret Thatcherin</PERSON> Englannin koko <ORG>EU</ORG> - alueella musiikkia jakeleva kaupallinen TV - yhtiö oli murroksen alku .
03f3ea61-b2fc-3956-8ad6-62c18c0a1a9f	reject	Syntyneitä 1598 – Gian Lorenzo Bernini , italialainen kuvanveistäjä , arkkitehti ja taidemaalari ( k . 1680 ) 1863 – Pietro Mascagni , italialainen säveltäjä ( k . 1945 ) 1871 – Mikael Nyberg , suomalainen säveltäjä ( k . 1940 ) 1873 – Albert Lilius , suomalainen kasvatustieteilijä ja lapsipsykologi ( k . 1947 ) 1905 – Gerard Kuiper , alankomaalais - yhdysvaltalainen tähtitieteilijä ( k . 1973 ) 1910 – Louis Prima , italialaisyhdysvaltalainen viihdyttäjä ( k . 1978 ) 1914 – Einari Teräsvirta , suomalainen arkkitehti ja voimistelija ( k . 1995 ) 1920 – Fiorenzo Magni , italialainen kilpapyöräilijä ( k . 2012 ) 1924 – <PERSON>Mário Soares</PERSON> , Portugalin presidentti 1928 – Noam Chomsky , yhdysvaltalainen kielitieteilijä ja toisinajattelija 1932 – Pentti Linkola , suomalainen filosofi 1942 – Lasse Oksanen , suomalainen jääkiekkoilija 1945 – Marion Rung , suomalainen laulaja 1946 – Sulevi Peltola , suomalainen näyttelijä 1947 – Arto Koivisto , suomalainen hiihtäjä 1949 – Tom Waits , yhdysvaltalainen muusikko ja näyttelijä 1952 – Yrjö Vesterinen , suomalainen trial - ajaja 1957 – Markus Kajo , suomalainen toimittaja ja humoristi 1972 – Hermann Maier , itävaltalainen alppihiihtäjä 1977 - Dominic Howard , englantilainen rumpali ( " <ORG>Muse</ORG> " ) 1978 – Isshi , japanilainen laulusolisti ( " Kagrra , " ) 1980 – John Terry , englantilainen jalkapalloilija 1984 – Robert Kubica , puolalainen Formula 1 kuljettaja 1987 – Aaron Carter , yhdysvaltalainen laulaja 2003 – Catharina - Amalia , Alankomaiden kruununprinsessa
502a6e36-fb6d-3772-bfd5-937932159f47	accept	Anthony ja <PERSON>Elizabeth Cady Stanton</PERSON> muodostivat naisten äänioikeutta ajaneen yhdistyksen <ORG>National Woman Suffrage Association</ORG> New Yorkissa .
60353c5c-6c20-33d4-897c-537af12cf747	reject	Vuoden parhain brittinäyttelijä People ' s Choice - palkinto Paras näyttelijäkaarti Harry Potter ja kuoleman varjelukset , osa 2 <ORG>San Diego Film Critics Society</ORG> - palkinto Paras näyttelijäkaarti Palkintoehdokkuudet 1988 BAFTA - palkinto Paras miespääosa Prick Up Your Ears 1992 Independent Spirit - palkinto Paras miespääosa Rosencrantz ja <PERSON>Guildenstern</PERSON> ovat kuolleet 1993 MTV Movie Award Paras suudelma Bram Stokerin Dracula 1996 Razzie Huonoin pari Tulipunainen kirjain 1997 Cannesin elokuvajuhlat :
50226017-8183-3e9b-8632-cdc2270ffdd1	reject	<ORG>The Quarrymen</ORG> ja rock and roll veivät kuitenkin <PERSON>Lennonin</PERSON> ajasta yhä suuremman osan , ja hän tiesi jo , ettei taiteesta tulisi hänelle ammattia .
8d8cb156-0bc0-3490-bc4a-b092a6fc5414	reject	Progressiivisen rockin kausi : 1969 – 1974 Wigwam muodostui vuoden 1968 lopulla ja 1969 alussa rumpali <PERSON>Ronnie Österbergin</PERSON> ympärille muusikoista , jotka olivat soittaneet aiemmin muun muassa The Roosters - ja <ORG>Blues Section</ORG> - yhtyeissä .
51c75cd6-3292-32b5-87bf-11f7948215fd	reject	YK tuomitsi Israelin toimet Myös Libanonista ammuttu raketteja Israeliin Gazan kuolonuhrien määrä noussut sataan – <ORG>YK</ORG> tuomitsee Israelin iskut siviilejä vastaan HS . fi 11 . 7 . 2014 , mutta monet länsivallat tukivat niitä <PERSON>Merkel</PERSON> : Israelilla oikeus puolustaa itseään Yle uutiset 18 . 7 . 2014 .
cf9c4e02-2e7f-3458-852d-63c2dff41c9e	reject	Nimipäivät suomalainen kalenteri : Suoma , Suometar suomenruotsalainen kalenteri : <ORG>Rea</ORG> ortodoksinen kalenteri : Iiro , Ermo saamenkielinen kalenteri : Uksáhkká vanhemmissa kalentereissa : <PERSON>Casimir</PERSON> , Cornelius , Dionysius , Hemming , Lidorius , Perpetuus
15358213-e8a6-34c0-969a-ce33f7245240	accept	Perhe Battaglian pikkuveli <PERSON>Anthony</PERSON> pelaa <ORG>CHL</ORG> - joukkue Amarillo Gorillasissa .
14f2bc70-f145-3815-aff9-00340710a1de	reject	Viimeisin kokoonpano <ORG>Poijärvi</ORG> Ilkka Hannu Piepponen <PERSON>Petri Asiala</PERSON> Ari Saari
78bcb38b-b921-310e-9b30-b11283433597	reject	Taiteellisuudesta esimerkkeinä <PERSON>Staleyn</PERSON> myöhemmin suunnittelemat Alice In Chainsin Sun - logo ja <ORG>Mad Seasonin</ORG> Above - albumin kansilehdet .
a81cd6d6-6295-34bc-8601-3641f13f33f2	accept	Vuoden ensimmäisessä 2012 / 1 Joogalehdessä selostetaan <PERSON>Virve Revon</PERSON> viime vuoden pro gradua <ORG>Turun yliopistosta</ORG> nimeltä Jooga - ilmiö .
9ca17f95-fbc9-300c-a62f-afc69816ef15	accept	Näitkö yhtään <PERSON>Rajalan</PERSON> pelaamaa matsia <ORG>Bluesissa</ORG> ?
2bc6211b-62d9-3d38-b886-4f7ab5688f98	reject	R RAC Rada Ragga metal Raggamuffin eli ragga Ragtime Rai Rambutan Ramopunk Rap Rapcore ( eli rap metal ) Rapsodia Rautalankamusiikki <ORG>Rave</ORG> Reggae Reggaeton Rekilaulu Renessanssimusiikki Rhythm and blues Rhythmic noise ( power noise ) Ricercar Rock Rock and roll Rock - ooppera Rockabilly Rocksteady <PERSON>Rokokoon</PERSON> musiikki eli Galantti tyyli Romantiikan musiikki Rumba Runolaulu Rytmimusiikki Siirry kirjaimeen → A B C D E F G H I J K L M N O P Q R S T U V W X Y Z Å Ä Ö
8fed38f8-7885-3bfd-a86c-1bccfa52755e	accept	<ORG>Nautorin</ORG> perusti vuonna 1966 <PERSON>Pekka Koskenkylä</PERSON> tavoitteenaan valmistaa sarjatyönä 11 - metristä lasikuituista purjevenettä joka tunnetaan nimellä Swan 36 .
94eb9cfb-42ec-325f-91d4-6f126fdcf3c9	reject	( 1973 ) Krokotiili rock / Jambalaya ( 1973 ) Paha tyttö / Kun oot 52 ( 1974 ) Sä oot pliisu / Senhän sanoo järkikin ( <ORG>Muska + Ykä</ORG> ) ( 1974 ) <PERSON>Johnny B . Goode</PERSON> /
53b570a0-8722-3b71-bfee-10e823bd3739	reject	<PERSON>Shelby</PERSON> lainasi yhden <ORG>Acen</ORG> ja huomasi , että se osui yksiin hänen ajatustensa kanssa .
b0d375d7-ee49-375f-8555-a85e7802cb0a	reject	Nyt <ORG>Proto Man</ORG> oli velkaa <PERSON>Wilylle</PERSON> ja toimi hänen alaisuudessaan salanimellä Break Man Mega Man 3 - pelien tapahtumien aikana .
8eb48eed-452c-3a42-94b1-cb8357aff2be	accept	David Marshall Coulthard , MBE ( s . 27 . maaliskuuta 1971 Dumfries , Skotlanti , Iso - Britannia ) on skotlantilainen entinen formula 1 - kuljettaja , joka aloitti kilpauransa 1994 <ORG>Williams</ORG> - tallissa korvaten rataonnettomuudessa menehtyneen <PERSON>Ayrton Sennan</PERSON> .
33b1bcde-a79d-35ec-9b29-29a5f9204054	reject	Amiee Terrin Antonio Bishop Lamont Brooklyn Busta Rhymes Dawn Robinson Eve Focus . . . <ORG>G . A . G . E . Hi - Tek</ORG> <PERSON>Hittman</PERSON> Joe Beast Joell Ortiz King Tee Marsha Ambrosius Raekwon Rakim RBX Stat Quo Shaunta The Firm The Last Emperor Tiffany Villarreal Truth Hurts
b21f8e6c-9635-3c3b-836b-13d34af230e0	reject	30 . 1 . 2011 Viitattu 31 . 1 . 2011 Tammikuussa 2013 <PERSON>Sadik</PERSON> siirtyi <ORG>Sveitsin Superliigassa</ORG> pelaavan FC Thunin riveihin .
3fefa6e1-eb0b-3819-941f-995a7afb0281	accept	Tomlinson ei ole enää entisensä , mutta saattaa ohittaa <PERSON>Greenen</PERSON> ja nousta <ORG>Jetsien</ORG> ykkösjuoksijaksi .
c10bb111-07f9-3596-90dd-857d1c28ce30	reject	Vuonna 1516 <ORG>Erasmus</ORG> julkaisi myös satiirisen dialogin Julius Exclusus , jossa pyhä Pietari käännyttää paavi <PERSON>Julius II : n</PERSON> Taivaan porteilta .
c16bd880-407e-3402-baad-dde4f732ffba	reject	Yhdessä <PERSON>Stefan Perssonin</PERSON> kanssa he olivat ensimmäiset eurooppalaiset <ORG>Stanley Cup</ORG> - voittajat .
33206336-0574-3518-bd86-fa935b6422cc	reject	Kaikesta huolimatta <PERSON>Trump</PERSON> kuitenkin myi hotellin eteenpäin vuonna 1995 prinssi Al - Waleed bin Talalille sekä <ORG>Millennium & Copthorne Hotelsille</ORG> , jotka puolestaan myivät sen 657 miljoonalla Yhdysvaltain dollarilla Elad Propertiesille vuonna 2004 .
535ff4ef-8184-389a-8c09-381e4b7ba038	accept	1994 – Israelin pääministeri Jitzhak Rabin ja <ORG>PLO : n</ORG> johtaja <PERSON>Jasser Arafat</PERSON> allekirjoittivat rauhansopimuksen , joka antoi Gazan kaistalle ja Jerikolle itsehallinnon .
22927856-0d5a-3bf3-8cfc-c88988b7bfc5	reject	Sovittajaksi palkattiin Frank Sadler , jonka avustuksella <PERSON>Berlin</PERSON> opetteli säveltämään kokonaiselle <ORG>Broadway</ORG> - orkesterille .
62f97010-bc57-387b-804b-33a55157e7b6	reject	Kansainvälinen ikkuna Lex Grandia on poissa Teksti : <PERSON>Ari Suutarla</PERSON> Huhtikuun 19 . päivänä 2012 Tanskasta kiiri suruviesti : ” <ORG>Kuurosokeiden Maailmanliiton</ORG> presidentti Lex Grandia on poissa . ”
bd93589e-219a-3744-954e-8e285bd785af	reject	Blaqk Audio on yhtye , joka on <ORG>AFI</ORG> - yhtyeen <PERSON>Jade Pugetin</PERSON> ja Davey Havokin sivuprojekti .
230f7125-79df-308c-8305-de2e2218a216	reject	Jacobi , <PERSON>Jolande</PERSON> : The Psychology of C . G . Jung , New Haven , 1971 , 1973 ( <ORG>Die Psychologie</ORG> von C . G . Jung , Walter - Verlag , Olten 1971 ; C . G . Jungs psykologi , Berghs , Malmö 1981 )
8bbdf93c-82e5-343d-aac3-09e3a100ee88	reject	Vuonna 1945 Rankin suurimmat tuotantoyhtiöt olivat Two Cities , Gainsborough ja Independent Producers , joka antoi suuret vapaudet <ORG>The Archersina</ORG> tunnetuille elokuvantekijöille <PERSON>Michael Powell</PERSON> ja Emeric Pressburger .
0f5f021b-9d70-3ed6-9f22-a583be59e6d3	reject	Jos Monctonin penkin takana seisoo valmentajaurallaan paljon menestystä kerännyt Ted Nolan , <ORG>Quebecin</ORG> valmentajana , omistajana ja managerina toimii legendamaalivahti Patrick Roy , joka on kerännyt pelaajana huomattavasti enemmän mainetta ja kunniaa kuin <PERSON>Nolan</PERSON> valmentajana .
0ee4ab98-762e-3a82-ae8b-87a37ca98056	reject	<PERSON>Hahn</PERSON> on muun muassa ohjannut trailerin vuonna 2010 julkaistuun Medal of Honor - videopeliin ja suunnitellut <ORG>Formula 1</ORG> - kuljettaja Kamui Kobayashille kypärän .
8fa043d9-acc0-3199-8086-76f4b6d07a69	reject	Aiheesta muualla <PERSON>Jan Blomstedt</PERSON> , Vanhan professorin kootut viisaudet , kirja - arvostelu , <ORG>Helsingin Sanomat</ORG> 5 . 5 . 2001 . Ei tekijää , Tekijän kuolema postmodernina aikana .
dcca2664-8def-345c-9637-3d378118d0ba	reject	Syntyneitä 1494 – Georg Pawer ( ” Georgius Agricola ” ) , saksalainen tiedemies ( mineralogian ” isä ” ) ( k . 1555 ) 1874 – Erik Weisz ( ” Harry Houdini ” ) , unkarilaisyntyinen taikuri ja kahlekuningas ( k . 1926 ) 1884 – Petrus Debije ( ” Peter Debye ” ) , vuoden 1936 Nobelin kemianpalkinnon saanut alankomaalainen kemisti ( k . 1966 ) 1887 – Roscoe Arbuckle ( ” Fatty ” ) , yhdysvaltalainen näyttelijä ( k . 1933 ) 1888 – <PERSON>Viktor Kingissepp</PERSON> , virolainen kommunisti ( k . 1922 ) 1893 – Walter Baade , saksalainen tähtitieteilijä ( k . 1960 ) 1897 – Wilhelm Reich , itävaltalaissyntyinen psykoterapeutti ( k . 1957 ) 1901 – Ubbe Ert Iwwerks ( ” Ub Iwerks ” ) , yhdysvaltalainen animaattori ( mm . Mikki Hiiren luoja ) ( k . 1971 ) 1902 – Thomas Dewey , yhdysvaltalainen poliitikko ( k . 1971 ) 1903 – Adolf Butenandt , vuoden 1939 Nobelin kemianpalkinnon saanut saksalainen biokemisti ( k . 1995 ) 1911 – Joseph Barbera , yhdysvaltalainen sarjakuvataiteilija ( Hanna - Barberan studio ) ( k . 2006 ) 1917 – John Kendrew , vuoden 1962 Nobelin kemianpalkinnon saanut brittiläinen biokemisti ( k . 1997 ) 1926 – Dario Fo , vuoden 1997 Nobelin kirjallisuuspalkinnon saanut italialainen näytelmäkirjailija ja dramaturgi 1930 – Steve McQueen , yhdysvaltalainen näyttelijä ( Papillon ) ( k . 1980 ) 1934 – Terjo Markkanen , suomalainen Eteenpäin Osakeyhtiön hallituksen pitkäaikainen puheenjohtaja ( k . 2007 ) 1942 – Risto Ahti , suomalainen <ORG>Eteenpäin Osakeyhtiön</ORG> kirjailija sekä kirkkoherra ( k . 2013 ) 1945 – Curtis Hanson , yhdysvaltalainen elokuvaohjaaja , - tuottaja ja Oscar - palkittu elokuvakäsikirjoittaja ( k . 2016 ) 1951 – Tommy Hilfiger , yhdysvaltalainen muotisuunnittelija 1953 – Alfred Molina , englantilainen näyttelijä ( Spider - Man 2 – Hämähäkkimies 2 ) 1954 – Robert Carradine , yhdysvaltalainen näyttelijä 1956 – Steve Ballmer , yhdysvaltalainen pääjohtaja ( Microsoft ) 1959 – Juha Torvinen , suomalainen kitaristi ( " Eppu Normaali " ) 1960 – Gabrielle Susanne Kerner ( ” Nena ” ) , saksalainen pop - laulaja 1965 – Mark William Calaway ( ” The Undertaker ” ) , yhdysvaltalainen show - painija 1970 – Lara Flynn Boyle , yhdysvaltalainen näyttelijä ( Oikeus ja kohtuus ) 1970 – Sharon Corr , irlantilainen muusikko ( " The Corrs " ) 1976 – Peyton Manning , yhdysvaltalainen amerikkalaisen jalkapallon pelaaja 1977 – Jessica Chastain , yhdysvaltalainen näyttelijä 1983 – Alexei Eremenko Jr . , suomalainen jalkapalloilija 1984 - Chris Bosh ,
